［講故］這晚，青衣列為一個疫區/禁區

2018年6月13日！
香港政府宣布青衣列為禁區/疫區！
政府宣布第三天，
我收到一個好耐無聯絡朋友既信息！

而我個日開始，
我開始記錄佢同我每一句對話！

但我勢都估唔到收到信息既一刻，
已經慢慢咁改變我一生！

+85291133XXX:
有無人係到?

我:
你係?

+85291133XXX:
我係佐治呀!

我:
佐治?舊同學?

+85291133XXX:
係!!!

我:
好耐無見...
做咩會無啦啦搵我既?有事?

佐治:
好耐無見？
先唔講哩啲住！
我電話咩人都搵唔到..
成個電話就係可以聯絡到你!!

我:
你講嘢咁奇怪既?
你而家係邊到呀?

佐治:
我?我係青衣!!

我:
青衣?!!!!
啱啱香港政府先宣佈青衣成為一個疫區/禁區!

佐治:
封鎖咗?
疫區?唔係掛?

我:
你無理由唔知?
發生咁大件事..
新聞都賣通街!
二日前青衣油庫發生大爆炸!
整個青衣都發生輻射洩流!!
佢地仲疏散荃灣同葵芳D居民!

佐治:
下?輻射洩流!!?

我:
等等先!
新聞明明話爆炸範圍過大..
輻射影響範圍影響整個青衣..
佢話濃度之高...
應該無人可以生還..!!
政府已搵咗救援隊入青衣搜索...
尋日先宣佈..
整個島都無生命跡象!
佢地已經放棄救援

佐治:
大強!
你唔係講笑掛?

我:
我話你唔好講笑先啱..
你點會仲係青衣..?!

佐治:
唔係講笑..
我而家仲係青衣..
我而家咩3g網絡都收唔到..
只能夠用2g網絡，
岩岩試咗好耐，
都同唔到外間聯絡..
成個聯絡人，
只可以聯絡到你，send到野俾你！
仲有你話...有救護隊?
我從來未見過佢地既出現...

我:
無理由架.
新聞明明話有救援隊入過去..
話無發現生還者..
如果你仲在生..
我反而想問你..
而家青衣咩情況?

佐治:
屍體...
四周圍都係屍體...!
四周圍都傳來一陣又一陣血腥味！

我:
屍體?

佐治:
換個講法..
四周圍都係喪屍...!

又zombie

ME:
喪屍??
我聽唔明!？

佐治:
而家周圍都係喪屍..
四周圍都係...
佢地見人就咬...

ME:
唔好玩我啦..佐治...

佐治:
我唔係講笑架....!!!
我認真架!!
你介唔介意我facetime一下你！
俾你睇下而家個狀況？

----

佐治：
網絡真係好唔穩定⋯⋯
只係可以連到三秒！
你個邊睇唔睇到我個邊畫面？

ME:
我見到⋯⋯
仲好清楚⋯⋯
個師奶係到生吞梗個屍體⋯⋯

佐治:
你而家信我啦掛？

佐治:
等等先...
發生咗D事...
我一陣先同你傾....
你記住覆我..
我需要你協助..

佐治:
我返嚟啦...

我:
我想問你而家身處青衣咩位置？

佐治:
我而家係一間手提電話舖入面，
睇周圍環境，
我應該身處係長發商場！
我額頭有傷口，
我應該昏迷過嚟，
我亦都唔係好記得點解係到！
唯一記得係我尋晚飲到好醉！

我:
咁你覺得我有咩可以幫到你？

佐治:
我都唔知！我個人好亂⋯
一係你幫我睇下電視新聞，
網絡新聞，留意下邊到有救援隊，
等我過去！

我：
好，我盡量幫你，
但你而家唯一要做，
就係保住條命！

佐治：
我還好，
我頭先睇過哩間電話舖都有幾樣物資，
物資？咁講好似好怪，
不過，我都唔知點搵咩詞語形容！

我：
咁你搵到啲咩？

佐治：
我搵到二支水，
幾包餅乾！
我估都捱到一日⋯

我：
咁一日之後哩？
你諗住點？

佐治：
我都唔知，
我個人真係好亂，
好驚，
我第一次覺得死亡離我好近！
我個手而家慌到，不斷係咁震！

我：
朋友，你要冷靜！

佐治：
無錯，
我要冷靜！
我要生存！

佐治：
大強！我發現咗啲野！
我一陣覆你！

我：
好！
你發現咗啲咩？

佐治：
我望到對面美心有幾個人！

青衣人留名

成個畫面出曬嚟

長發人？

諗起舊登個故 咩屯門人的宣言

我：
你意思係「人」定係？

佐治：
我岩岩留意咗十分鐘！
佢地應該係「人」
應該係生還者！

我：
真係？咁就好！

佐治：
呀！佢地望到我啦！
佢作出咗一個安靜既手勢！
睇嚟，佢地怕我發聲引到啲喪屍注意！

我：
佢地個邊有幾多個人？

佐治：
我睇唔清楚，但至少有四個人以上！

佐治：
等等先，我見到佢地貼咗張大字報！
似想同我講啲野？

我：
佢地寫咗啲咩？

佐治：
睇睇先⋯⋯
佢問我有無被咬，
有無受感染？

我：
仲有哩？

佐治：
睇嚟我要寫返啲野覆返佢地！

我：
你寫咗啲咩？

佐治：
我岩岩寫返個大字報俾佢地睇！
我寫「我無事」
佢地，寫返叫我過去，
佢地話佢地個邊有充足食物！

我：
仲有哩，佢地仲寫咗啲咩！

佐治：
佢地叫我過去，
佢地會拉閘放我入去！

我：
咁你諗住點？

佐治：
我諗梗⋯⋯
我頭先係間電話舖搵到支鐵筆做武器

佐治：
我估我都會過去！

我：
前面有隻喪屍，
你唔怕危險？

佐治：
與其係到等死，
我不如放手一搏，
我唔想死個日都唔知青衣發生咩事！

我：
咁你又岩！
但我都擔心你！

佐治：
擔心？
擔心唔到咁多，
仲有朋友，你唔好忘記，
我係玩開棒球！
鐵筆哩樣野，
夠保護到我！

我：
朋友，加油啦！
我祝福你！

佐治：
大強，
其實，
我講咁多野都係安慰自己，
其實我都怕得要命！
朋友，我而家決定跑過去！
希望我一陣仲有命同你聯絡！

我：
加油！你可以架！

聽日再post...突然睡麼急call

一陣我去睇下先，
其實我之前係舊登都有寫故

訓前一推

青衣人留名

唔係 喺山

留名

lm

LM

青衣島民留名支持

青衣JJ留名

我睇緊話劇劇本定係咩

青衣人 留名

青衣撚留名

青衣人 鼎力支持

lmlm

留名

你唔好斷尾呀
等住每日都追故

青衣撚

估唔到咁多青衣jj!今晚會post!大家放心！

你睇梗係佑息對話！
巴打，唔知你有無玩過隻手提game叫whiteout!!
個故類似咁既形式記錄每一件事！

TYJJLM

咩原來連登咁多青衣人

長發番工人留名

村民post

青衣街坊，如果可以就留個正評以示支持

青衣人

btw之呢？

幾有趣

我：
佐治，你到咗美心未？

佐治：
朋友，感恩，我到咗啦！

我：
呼！！你安全就好！

佐治：
Sorry!朋友要你擔心！

我：
你點過到去？

佐治：
我⋯我⋯
殺咗個師奶！

我：
殺咗個師奶？

佐治：
我一行過去，佢就襲擊我，
我⋯⋯⋯⋯
我情急之下，
一手一支鐵筆貫穿咗佢個頭⋯⋯⋯
我見到腦漿⋯⋯⋯
四散係地下！

佐治：
大強，我算唔算殺咗人？

我：
冷靜佐治！
你都係自衛啫！
你而家係美心到？

佐治：
係呀！我到咗美心！
哩到計埋我有九個生還者！
九個同我同命相憐既人！

佐治：
佢地俾咗啲水，同埋俾咗啲飯我食！

佐治：
而家黃師父企咗係門口站岡！

我：
黃師父？站岡？

佐治：
黃師父，係美心到做大廚！
佢話佢地哩二晚，
都係輪流站岡，
一有咩事會叫醒店裡面所有人！

我：
你有無問佢地青衣發生咗啲咩事？

佐治：
無⋯⋯⋯我仲未問！
未敢問⋯⋯⋯
我怕知道一個絕望答案！

我：
咁我想問你，
哩到大概有啲咩人？

佐治：
有幼稚教師，有一個做地盤既阿叔，
係長發商場做保安既阿豹！
仲有著住聾啞學校校服既小琪，
李生，李太，同埋佢五歲個女！
計埋黃師父同我，九個人⋯⋯

佐治：
大強，
我有啲累！
我想休息下，
我諗我聽朝先同你傾！
我希望聽日仲有命同你聯絡！

我：
朋友，撐住呀！

佐治：
朋友仲係到嗎？

我：
係到！

佐治：
真係好，仲同你聯繫到！

佐治：
大強，我尋晚同小琪傾咗成晚，
我得知咗一個幾絕望既答案！

我：
小琪？個聾啞學生？
佢講唔到野，你點同佢傾成晚？

佐治：
我同佢手機互傳咁傾！
你一句，我一句咁

我：
你地講咗啲咩？

佐治：
或者我copy尋晚個對話俾你睇，
你等一等我

佐治：
下面段野，有引號係佢打既
無引號係我打既！

佐治：
你好，你係［啟聽學校］讀書架？

「係呀，所以我聽唔到你講野，唔好介意」

傻啦，我點會介意，岩岩聽佢地講，你叫小琪！

「係呀，我叫小琪，先生你額頭受咗傷？需要包紗布嗎？」

唔洗，好小事，不過，
我亦因為哩個傷令我唔知點解自己係青衣出現，
你可唔可以話俾我知青衣發生咗咩事？

「⋯⋯⋯⋯青衣，聽佢地講發生咗爆炸後，就出現喪屍亂咁襲擊人事件！」

你意思係發生爆炸就有，喪屍出現？
政府，無救援隊咩？

「佢地話救援隊，從未出現過，但聽阿小瑤姐姐講，
話佢去過北橋個到，但有一班唔知警察定係特種部隊，向平民射擊！好似唔想我地離開青衣咁」

咁南橋個邊哩！？

「我估都一樣！基本上應該政府封鎖晒全青衣道路，
我地而家係一個孤島入面」

即係我地俾人隔離？

「可以咁講....哥哥...我想離開哩到」

你唔好喊住！我會幫你，黃師父會幫你，大家都會幫你

「我好掛住我養父，唔知佢而家點，
早知我唔過嚟青衣幫人補習！
我本身，已經有一間外國大學取錄我，我唔想死呀」

我：
打一打斷你先！
咁即係⋯⋯⋯政府唔想你地走出去？
政府咁做為咩！？

佐治：
我估係想隔離我地，或者放棄成個青衣！

我：
你咁講即係政府怕你地感染到？
所以有殺錯無放過隔離晒成個青衣？

佐治：
我唔想認同你講既說話，
但睇種種跡象，
應該係！

我：
朋友，咁我想我點幫你？

佐治：
你再幫我睇睇新聞，留意南橋，青馬大橋，有無封鎖，
如果無⋯我同佢地講，
再計劃一下⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

佐治：
朋友，等等先⋯⋯⋯

我：
發生咩事？

佐治：
我聽到一聲嚎叫聲，
睇嚟我要關機，
我怕一陣手機啲光引起佢地注意！

佐治：
唔係掛⋯⋯我再聽到一聲慘叫聲！
係759個到傳過來！

我：
759？咪好近你個邊美心？

佐治：
屌⋯⋯我聽到唔止一隻，
係一羣！
睇嚟我真係要關機，
希望我一陣仲有命同你傾！

食飯先，一陣間再逐個覆你地

有冇地圖睇睇咁

759同美心好似隔左1個鋪位炸
青衣撚留言先

剩係得長發商場

不如用青衣城做背景

我成日都上山，以前！
好多朋友住個到

絕對唔爛尾，已打好大綱

咁可能同你有一面之緣

引咗一大班村民

文已出

多謝巴打支持，
幾驚咁樣出文，
啲人睇唔慣！

其實唔洗地圖，
佐治應該好快離開個商場，
點講都好，物資唔夠

開始佐治係長發，過多幾日，
佢應該會離開哩個長發

其實我想問，係咪得青衣人追文？

舊青衣jj留名

村民，你好

青衣城
青衣公園
海濱長廊
工業大廈
行山徑（有d山墳）
呢d場景都可以考慮用下

其實係三個舖位！

點會呢

巴打我會接納你意見！ ！其實青衣都有好多地方可以寫！

樓主以前個故有冇link

正呀 長安撚留名

Link我難搵啲，
你可以Google 高登-我的臥底日記

附近居民你好

加油啊

村民你好！
攪到我個故好似特登為長安/長發居民寫既一樣 ！

其實青衣真係一個荒島，
我先拎哩個地方做背景

聽日會再出一出文

係咪我太耐冇去長發
我印象中美心同759唔同層
美心唔係aeon嗰層 之後759喺華潤隔離？

已搬

而家無咗華潤

不過我都係近排先知

沙田柚，係牙鷹洲街返過一年工

牙鷹州？好近長發！

希望巴打對哩個故仔有共鳴

午餐會過長發食，但果時未有759

青衣街坊留名

衝去對面藥房應該好多急救包

青衣撚 留名 東北公園可以捉迷藏

留名

但樓主出文咪再打5p字

又話部手機淨係聯絡到主角，又可以用手機同個女仔傾計？
係bug定係咩驚天大陰謀

我get到嘅係喺memo用個女仔溝通
話曬佢地都係面對面 應該唔需要網絡

759搬咗上去定美心搬咗落黎？

我唔想再見到對話式小說了

好耐無過去？

村民你好 ！

巴打⋯⋯個間藥房唔似有急救包 ！
個間都賣奶粉，做大陸人生意

多謝支持

巴打你個個提議幾好，等我研究下！

5p字？我有咩？
我留意下，不過巴打請見諒，
我用手提打故，可能係有啲字出唔到先會咁！

其實唔係用網絡聯絡，
只不過係用佐治部手提開咗個note，
打完一句傳返俾個女仔，
個女仔打完一句傳返俾佐治！

Sorry,哩個位打得唔清楚

759上咗去！
我估上面啲租平啲手卜

唔好意思，
只不過想試下新形式寫故

長發撚留名

故事形式幾有趣
btw元朗人所以睇故冇畫面

加插沙嗲爺爺同長康長青個羽絨痴線佬

推

仆街⋯⋯⋯岩岩先收工！趕返嚟出文

無係青衣工作都6年了

佐治：
朋友，我返嚟啦！

我：
嚇死，朋友你尋晚，成晚無信息，
我幾驚⋯⋯⋯

佐治：

我無事，我估尋日759個面有人出咗意外，
因為「新鮮肉」關係引咗一大班喪屍去！

我：
至緊要你安全！

佐治：
不過朋友，今日有啲不妙既事情發生咗！

我：
發生咗咩事！

佐治：
黃師傅，尋日同咗我地講，
話食物只能夠夠我地頂一星期！

我：
咁少？一間餐廳點會咁少！

佐治：
原來係發生爆炸既第一日，
已經一大班青衣居民搶糧，
而家只剩下少量食物！

我：
咁你地有咩計劃？

佐治：
計劃？
真係未有，
只好見步行步啦！

其實除咗食物哩個問題，
仲有其他問題！

我：
仲有咩大問題，大過糧食問題？

佐治：
李太太，本身已經發燒咗兩日，
今日，仲嚴重到昏迷不醒！

小瑤，話如果唔食退燒藥，怕李太太有危險！

我：
你地係店到搵唔到藥？

佐治：
無錯⋯⋯⋯

我：
咁可以點？李太太咪好危險？

佐治：
李先生建議去隔離藥房拎藥⋯⋯⋯
但經過尋晚件事，
在場內都好多人反對！
好多人都怕危險

我：
咁你地俾李生自己一個人去咪得！

佐治：
無可能，
李先生係一個六十幾歲既伯伯，
你要佢自己去，
等於推佢佢去死！

佐治：
我地相討咗一陣！
過多二日，等班喪屍散開先去！
不過，小瑤講過李太太唔捱得幾耐！

我：
小瑤？點解大家咁聽小瑤意見？

佐治：
因為聽佢講過佢之前係實習護士，
不過結婚咗之後，先轉做幼稚園教師！

佐治：
大強，等等先，
黃師傅作咗一個手勢召我過去，
佢似有啲野同我相討⋯⋯
我要關機，
一陣先同你講⋯⋯⋯⋯！

我：
最後你地傾咗啲咩？

佐治：
最後我地決定明早九點投票，
去唔去藥房拎藥！

佐治：
黃師傅今次帶住成個討論，
佢講咗幾樣利與弊

佐治：
利-就係如果我地去，
我地可以救李太太一條命，
仲可以拎啲物資返嚟保障大家！

弊-就係有危險，最後救唔到李太太不突止！
仲會令到店內少咗一，二個人！

我：
咁如果去，你地個計劃係點？

佐治：
個計劃係抽二男一女去藥房拎藥！
一拎完藥就快快咁跑返嚟店內！

我：
咁間藥房離間餐廳幾遠？

佐治：
基本上係隔離舖，五十米都無，
其實個風險唔大！

我：
咁你會投票，係點投？

佐治：
原先，我聽黃師傅講，
我諗住投唔去，
因為我真係好怕⋯⋯
一出去就冒住死亡幫一個剛剛相識既人，
我真係無咁偉大！

我：
你講「原」先⋯⋯⋯咁係咪而家改了咗諗法？

佐治：
唉⋯⋯我聽到黃師傅臨尾講最後個句！
我有少少動搖！

我：
佢講咗啲咩？

佐治：
佢話如果幫，
証明自己同出面班行屍走肉有分別，
証明我地仲係一個「人」

如果唔幫，其實大家同出面班行屍走肉一樣！

佐治：
仲有我見到李太太個八歲小妹妹求我地幫既表情，
我不自覺泛起同情心，
覺得點都要幫，
而且小琪講，佢都會投贊成票！

我：
朋友，但始終有風險⋯⋯⋯

佐治：
我知⋯⋯所以我而家都心情忐忑！
唉⋯⋯
朋友我想安靜一靜諗一諗！
決定聽日點做決定
聽日九點鐘，話俾你知最後個結果！

我：
朋友，九點半了，你還在嗎？
最後結果點？

佐治：
大強，我地岩岩點完票，
最後⋯⋯⋯⋯⋯

如果係你地，你地會點投？

去幫啦
路見不平，拔刀相助

其實係咪一早決定好分支
定係每一個分支都寫咗大綱

諗住劇情需要 利申我成日去買紙巾

如果759散咁啲屍 可以去萬寧都有藥

每一個分支都有大綱！

其實寫故，係你寫唔同分支，
都會影響到個故仔點去！

已經先食飯，一陣逐一覆你地！

石籬人

出啦
反正唔出都係等死

長安撚留名！ 加油

青衣島民留名

我會好好考慮

我會考慮你個建議

萬寧咪仲近過美心

pish

759 安全

青衣撚 留名

衝過去

巴打你今日影架？

幾時在出文呀樓主

長發長安番工 今朝早餐經過
本身想影美心 但好多人

試下影美心 ！
等其他巴打有畫面係點 ！
或者我晏少少上網搵相

今晚應該出到

青衣大學都可以

青衣大學？

應該講緊i大

望到張圖，笑左

Sorry出咗去，
可能聽日先post到

一部航拍機都影到青衣咩事啦😂
代入唔到香港既屍故

可能俾政府放完EMP
不過唔知點解主角個朋友部手機抗EMP

慢慢我會解釋點解會咁，
或者我寫多啲背景，等青衣以外代入返個故仔！

原本我舊青衣做背景係有佢個原因，
去到中段會解釋返俾大家知

或者我會加快啲節奏

不過多謝大家建議！

正評留名

重甜

得罪講句，畀啲選擇你

走

挖眼

一係書面語 一係全口語

又書面又口語其實好怪同唔順眼
同埋點解主角兩個會稱呼對方做"朋友"有少少怪

我：
佐治，你仲係唔係到呀？
最後結果點？

佐治：
大強，我地岩岩點完票，
最後一致通過去藥房拎藥!

我：
咁最後抽簽，抽咗邊幾個去？

佐治：
唔知叫好彩都唔好彩，
抽咗我，黃師傅，同小瑤去

佐治：
一陣下午三點出發！
基本上，我地已經決定好，
一陣去到要執啲咩藥返嚟，
例如，消炎藥，退燒藥，紗布，哮喘藥！

佐治：
只不過我地最擔心係一陣突然有喪屍出現！

我：
佐治，我唔阻住你先，
我係到靜候你答覆，
你拎唔拎到藥

佐治：
好呀⋯我三點覆你！

佐治：
不過，都有少少嘢同你呻一呻！

我：
咩事？

佐治：
雖然，在場咁多個，
都投咗讚成票，
口口聲話要幫人，

但我見到抽完簽個一刻，
有幾個人都擺出一個鬆一口氣個樣出嚟，
唉⋯⋯
點講都好，
香港人最鐘意口講要做好事，
但如果要佢地落手落腳去實行，
佢地就千萬個不願⋯⋯

我：
唔好將啲嘢諗到咁dark side!

佐治：
我都唔想，
但見到岩岩個場面，
我無得唔去個方面諗！

佐治：
算啦，大強，
一陣我再話俾你知，
我安唔安全！

佐治：
我返嚟啦！

我：
點？最後成唔成功？

佐治：
我最後拎到啲藥返嚟，
咩嘢紗布，哮喘藥都拎到返嚟⋯

佐治：
不過⋯⋯

我：
不過啲咩？

佐治：
不過岩岩既所見所聞，
我真係永世難忘！

佐治：
話說，頭先我一步出美心個一刻，
我見到一幕又一幕駭人場面！
就算，而家我隻手仲震梗！

佐治：
我岩岩一步出美心，
我已經俾啲血漬漿住隻腳，
基本上，可以用一個四字成語形容，
舉步為艱！

一出到去，
成個長發商場都充滿住，
一陣又一陣既血腥味，
令人作嘔！

佐治：
而最恐怖既係，
759附近個到，
我見到無數既人體殘肢，
有手，有腳，
一堆腸，唔知係人體邊個部位既內臟四散係四周圍！
而牆上都痴住一啲人體肉塊同脂肪！

我哩世仔，都未見過咁撚核笑既場面！
雖然，睇戲都有睇過血腥場面，
但自己親眼見到，
真係好震撼，

就算到而家，
我腦海仲浮現哩個場景！

我：
但你地行過無引起班喪屍注意？

佐治：
無⋯⋯
唔知佢地係咪太專注「開餐」
佢地完全無留意過我地！

我：
咁你地即係拎藥都叫順利？

佐治：
都叫順利，
我地逗留咗三分鐘就拎完啲藥跑返去！

大強，最慶幸，就係我拎到幾包煙返嚟！
而家哩一刻有煙食，應該可以冷靜下我個人！

我：
食煙？佐治，你唔係戒咗煙架咩？

佐治：
戒煙？無戒過，
大強係咪你記錯咗？

我：
明明記得你個時為條女戒，
算啦都咁多年，可能係我記錯啦！
係呀，佐治，
我尋晚成晚搵晒所有關於青衣既新聞啦

佐治：
點呀？
最後點，邊到有救援隊？

我：
我哩幾日，都搵上網上新聞，
由原本有影有青衣災後畫面全部都落晒架！
就最奇怪，之前都有啲報導，
青衣家屬追討賠償既新聞都一一唔見晒！
我懷疑⋯⋯⋯

佐治：
懷疑政府想隱瞞？

我：
無錯，我懷疑政府落咗order,
唔俾傳媒報導，
所有家屬都拎咗筆錢做揞口費！

佐治：
即係政府⋯⋯⋯
知道我地青衣有生還者，
但佢唔想其他香港人知？

我：
有咁既可能⋯⋯⋯

佐治：
點解政府要咁做？
放棄我晒我地？
咁我地仲辛苦求生仲有咩意義！

我：
佐治！冷靜啲，
可能政府有搵方法救你地！
只不過佢唔想引起公眾恐慌！

佐治
有咁既可能咩？
我地食物唔夠⋯⋯
我都唔知點係青衣生存？

佐治：
大強⋯⋯⋯
我聽到兩下槍聲，
可能真係有政府救援隊救我地，
等我行去透明閘到，
睇下外面發生咩事，
我一陣間先再同你傾

今晚十點前再出，
而家有啲野做，
返嚟先慢慢覆你地

最後大家推post,俾下建議，
好同壞都無問題，
我會盡力寫好個故俾大家

好想係長故🤘🏻

絕對係長故

留名時空交錯

伏筆?

正喎

9x9

青衣jj留名

錯別字好似多左少少wor ching

舊長發人留名

你好，舊村民

有時我部iPhone 無哩啲字！
局住打錯別字！
其他錯別字我會留意下

你好新讀者

I大係邊？
我真係唔知

巴打，多謝建議，
可能我平時係咁同朋友wt apps 稱呼！
我會改一改！
仲有我盡量用返口語
多謝讀者意見

哩種寫法，
好難重甜，
就算寫甜嘢，
你都睇得唔開心！

仲有，之前我個故，
我都唔寫寫甜嘢

多謝巴打正評

巴打，容後再睇就會知係咪時空交錯

食飯前，試下十連先

10

9

8

7

聽朝去美心食早餐支持

打算寫幾多字?

得閒放d 圖吸引d

好搞笑
巴打你咩年代

我今日都去左長發

長發青泰苑人留名

前前後後都有幾次主角同佐治記憶上既差異，唔通佢地身處平行時空？

btw 10點唔出文

隔離果個故已經有糖尿病，呢邊唔駛啦

住過長亨，青盛苑同翠怡
樓主加油

巴打有冇固定出故時間？

出故啦朋友

Sorry 出咗去飲酒今晚

聽日出返

推到牙鷹洲出返海

岩
啱

拿師兄唔好玩吊癮呀
快d出文啦

我：
佐治佐治，
係咪救援隊嚟咗？

佐治：
唔係⋯⋯
無救援隊...

我：
無？咁個二下槍聲點嚟？

佐治：
係一位警察開槍引來！

我：
警察？佢地嚟救你地？

佐治：
唔係！
唉⋯⋯
其實佢嚟到都帶嚟一個壞消息！

我：
咩壞消息？

佐治：
警察局已經淪陷！
佢話個邊已經全部受感染，
無一生還！

佐治：
歐陽sir…試過連聯上總部好多次都唔成功！
不過最得人驚就係，
佢係哩四日裡面成日間唔中係同袍個Channel 到
聽到慘叫聲！
聽到呼救聲！

我：
即係連警察都俾政府放棄？

佐治：
雖然歐陽sir唔認同，
但我地咁多個人都係咁諗！

佐治：
但歐陽sir,
真係唔知青衣發生咩事⋯⋯
只不過佢透露過一件事！
佢話發生爆炸前一個鐘運送一批危險品離開青衣！

我：
危險物品？同哩次爆炸有無關係！

佐治：
我都唔知，但我覺得件事愈嚟愈可疑！
懷疑政府同哩次爆炸有關

佐治：
仲有，我地終於知道點解759外面，
點解成日發出慘叫聲！

佐治：
歐陽sir話見到閘外貼滿晒不接受生還者既大字報！

我：
即係，啲人知道759有儲糧，
諗住個個湧過去，
但佢地死都唔開門，
攪到佢地全部俾喪屍襲擊！

佐治：
我估都係！佢地真係好撚仆街！
好撚自私！

佐治：
係呀，話返樣嘢俾你聽，
李太太終於有返意識，
有退燒跡象！

佐治：
佢個女，仲突登過嚟多謝我，
攪到我仲有一種「英雄感」⋯

我：
咁咪幾好，
都算救咗一個人！

佐治：
不過今日大家知道歐陽sir個消息，
成間美心都籠漫住陰沉氣氛！
從啲人眼裡睇到，
一種絕望既感覺！

佐治：
就算黃師傅點發放正能量，
話咩「頂住⋯」
「可能政府已經派梗救援隊」
「可能有啲技術性問題先未嚟」

但都一一無用，
美心全部人都覺得絕望！

我：
你地唔好咁灰啦，
可能政府未部署好個拯救計劃，
你地救咗李太太，
証明你地過到第一關！
你地會無事架！

佐治：
真係可以咩？
大強我真係唔知！
我今晚要頂更，
唔同你講住啦！
同你聽日先傾啦！

Lm

文呢

佐治：
大強，尋晚站岡，
我同咗小琪傾咗成晚

我：
講咗啲咩你地？

佐治：
講咗好多呀！
我都係係到傾計

佐治：
尋晚都係用我部手機，
打字一句又一句傳嚟傳去！

佐治：
小琪，你覺得我地有無機會走返出去？

「佐治哥哥，點解咁問？因為歐陽sir講啲嘢？」

係呀⋯我有種直覺，行唔返出去⋯
E…等等先，點解你知歐陽sir講啲咩？
你唔係聽唔到架咩？

「佐治哥哥，
我五歲個年先開始聽唔到嘢同講唔到嘢，
所以我從少就學識睇口型」

「仲有呀，佐治哥哥，點解覺得行唔返出去？
你都救咗李太太！証明團結一致就可以出去」

我都唔知，出面政府無派過救援隊入嚟

「佐治哥哥，你可以架⋯⋯」

你啱啱比咗一個手語係點解？

「哼，唔話俾你聽，等你心思思，
佐治哥哥，你係咪想學？等我哩個小妹妹，
今日開始做你導師教你啦」

好呀⋯⋯等我幾十歲人試下做返學生都好呀，

「送本關於學手語書俾你，等你下次可以同我傾計」

好呀⋯⋯不過成本字典咁厚，我有排學

「難唔到你架佐治哥哥！」

有無人話過你笑容有啲似一個明星？

「似邊個呀？」

似Janice man，不過係有虎牙版既Janice man!

「你笑人地既，我至怕人笑我隻虎牙」

哎呀，隻手臂好痛⋯⋯邊有人，人隻細細咁大力

「不過，佐治哥哥，
我都幾享受哩一個時候，
至起碼哩到無人歧視我！
小瑤姐姐，
黃師傅都同埋佐治哥哥都好好照顧我」

傻啦，保護/照顧可愛既物件，係人既天生

「佐治哥哥，又蝦人地，
好啦我地唔好再傳手機啦，
廢時保安豹哥又話我地偷懶，
話我地有喪屍嚟都唔知」

好啦！

我：
死仔，哩個時候仲識女仔？

佐治：
唔係識女仔，
只不過同佢傾傾下發現佢係一個樂觀既女仔，
成日都掛住一個笑容係塊面到！

我：
你似有啲嘢⋯⋯

佐治：
邊有邊有⋯⋯我唔會對唔住女朋友！

我：
知你情聖啦，死仔！

佐治：
等等⋯⋯再等等⋯⋯

我：
咩事咩事！

佐治：
黃師傅無啦啦⋯⋯發狂大叫！
我未見過佢咁，
佢一向都係遇到咩事都好冷靜既人！

我：
佢唔會受感染掛？

佐治：
應該唔係⋯⋯
但佢個人直情發晒癲，係廚房掃開晒啲嘢，
而家歐陽sir同豹哥禁住佢，

佐治：
我都睇下發生咩事先⋯⋯

究竟黃師傅發生咩事呢？
佐治同小琪既感情又會唔會繼續發展落去呢？
面對種種不利因素，究竟美心生還者仲有無機會脫險呢？
青衣又仲有無其他生還者呢？

欲知後事如何 請看下回分解

有人偷食?

黃師傅為人咁冷靜，應該唔會咁樣崩潰，發癲

巴打，多謝你幫我打哩段下回分解 ！
幫我開晒啲線出嚟

出嚟

我會留意，
巴打知唔知iPhone 出唔到香港字
點解決？
我部電腦壞鳩咗

我幫你推返入青衣島

其實想每晚十點先出，但近排成日加班，攪到出文時間有啲飄忽

多謝舊村民

哩到純過蒸溜水！
或者哩到加多啲血腥

點解會過嚟長發？
有朋友住哩到？

我係後生仔

睇狀態，我預過自己幾多！希望自己寫到十萬字！

加油

多謝支持 ！

仲有在此多謝一班巴打留名/推post!

你地推post,係我post文原動力，

文已打好，
執一執，九點再出

我：
佐治，究竟發生咩事？

佐治：
⋯⋯⋯⋯⋯⋯

我：
講下發生咩事？黃師傅係咪受感染？

佐治：
⋯⋯⋯⋯唔係！

我：
做咩欲言又止咁樣？
究竟發生咩嘢事？

佐治：
黃師傅，見到佢阿媽！

我：
見到佢阿媽唔係應該開心咩？
點解要咁激動？

佐治：
黃師傅見到佢「阿媽」！

我：
我都係唔明你講咩佐治！

佐治：
黃師傅係閘外見到佢「阿媽」

我：
閘外？咁接佢返入嚟咪得！

佐治：
黃師傅，都想咁做⋯⋯
但俾我地阻止咗！

我：
點解你地要阻止佢？

佐治：
因為佢阿媽已經受感染⋯⋯

我：
咩話⋯⋯⋯⋯

佐治：
黃師傅，已經崩潰咗，
發晒癲，咁大喊大叫！
睇嚟佢同佢阿媽感情好好！

我：
咁而家黃師傅點？

佐治：
佢啱先激動得制，
暈咗！

我：
咁佢有無事？

佐治：
我問咗小瑤，佢話人有時激動得制會引致人暈，
佢話係一種人體自我保護意識，
佢相信黃師傅應該無咩事！

佐治：
我而家望住黃師傅個「阿媽」，
佢行為好古怪！
佢似有意識咁嚟美心餐廳，
佢不斷係美心個門口不斷徘徊，
啲動作似搵梗啲嘢咁！
如果你睇到個場面，
你都會覺得佢係有意嚟搵黃師傅咁！

我：
會唔會佢係未感染，
特別過嚟搵黃師傅？

佐治：
大強，
我都想個事實係咁，
但係如果你見到哩個場面，
你唔會有「未感染」哩個諗法！

我：
佐治，點解咁講？

佐治：
黃師傅個「阿媽」，
右邊塊面無咗三份一，
清清楚楚咁望到佢條脷無咗一半，
下顎面部骨骼，同上顎骨完全分開，
一個正常人，無可能生存到！

佐治：
其實，咁既場面，
邊個都會崩潰，包括我！

屌，點解個天要對一個好人，
咁撚殘忍，
要俾佢見到咁既畫面！

你都唔知黃師傅叫得幾淒厲！
不斷係到講「媽呀⋯⋯媽呀⋯⋯點解⋯⋯點解」！
我未曾見過一個大男人會崩潰到咁！

唉！

我：
你要好好睇住咁師傅！

佐治：
我會架啦，點講都好，
話晒我條命都係佢救返嚟！

佐治：
我地一陣收埋晒所有利器，
怕黃師傅做傻事！

佐治：
我都要執返好晒啲嘢，
大強聽日再同你傾啦！
希望黃師傅，訓醒無事啦！

live
btw形容黃師傅老母part好恐怖

佐治：
大強，講個好消息俾你聽！

我：
咩好消息？

佐治：
今日唔知係咪諗通咗！
佢好主動咁整咗一餐午餐俾我地！
佢仲煮咗幾塊牛扒俾我地！

我：
佢咁快無事？

佐治：
應該係諗通咗！
黃師傅諗通咗就好！
佢係我地咁多人之中，個角色好重要！

佐治：
我係地咁多人之中，
決定咩事，做啲咩嘢都經佢！
佢係我地入面係一個leader角色！
有佢係到，大家都安心啲！
簡單啲嚟講，佢直情係我地精神之柱！

我：
最緊要佢個人諗通！

佐治：
希望佢真係諗通！
我地成班人都好需要佢！
仲有個好消息，
李太太個病，好晒咁制，
今日終於可以食返固體食物，
黃師傅再唔洗特登煮粥俾佢啦！

我：
原來平時會特登整粥俾李太太架？
咁黃師傅份人都幾好！

佐治：
其實佢真係一個好好男人嚟架，
由我入嚟第一日，
見到佢今日，
佢都對個個都好好禮貌，
邊個有事都會幫！
所以，尋日知道佢阿媽件事，
大家都好唔開心！

我：
其實，我哩啲外人，
我都有少少唔開心！
或者，同你傾傾下，
我都代入咗你個邊環境！

佐治：
屌！！！

我：
做咩事！

佐治：
唔撚好呀！
點解會咁！
點解佢會咁做
屌！

我：
發生咩事？
佐治你做咩咁激動！

佐治：
點解我趕唔切？

我：
做咩事？發生咩事！

佐治：
大強，我趕唔切呀！
我好無用呀！

我：
究竟發生咩事？

多謝巴打支持！
個一part⋯⋯我都覺得寫得太露骨 ！
不過咁樣大家先有畫面

打住咁多先，聽日再post!!
開始去到中段，
節奏會快啲！
請各位原諒我開頭寫到節奏咁慢

無人睇啦 ？

推自己

最後的晚餐
btw 仲有牛扒食咁正？

毒死你

煮餐好 然後自己餵老母

唔會咁掛

自己喂老母

好押韻

點解會覺得餵老母？
明明佢老母個口而家分離咗，食唔到啦

唔通係食老母

support

點解會咁諗

如果聽日我停一日文，你地唔會屌我架可？

出去冚家團聚

會 你洗定屎忽啦

咁無人情味

推一推

邊度整塊牛扒

鐵板餐啲牛扒 ！雪櫃有存貨

因為有個轉折位，想多一日諗點寫

雖則我一早有大綱！

再推一推post...
求多一點正評

正評
我諗係黃師傅自殺/出左去搵佢呀媽？

後日你會知答案！

加速

文

今晚盡量有

長康人

多謝新讀者！

文呀

留名睇手機無限電

青衣無斷到電！
同埋佐治係電話舖出嚟，
實偷咗幾個尿袋！

碼頭人👆

咩原來連登真係咁多青衣人

有時間 就快手出文啦

d 肉係黃師傅既

我十點至十點半出到

點解會咁諗？

長發人lm

你好長發街坊

我：
佐治佐治！
發生咩事？

佐治：
⋯⋯⋯⋯⋯
黃師傅，自殺死咗！

我：
自殺？
點解會咁架！
你唔係話佢無嘢架咩？

佐治：
佢岩岩突然拎把牛肉刀，
係自己個喉嚨不斷係咁鋸係咁鋸，
我想救佢都救唔到！
我根本趕唔切阻止佢咁做！

佐治：
佢而家個頭半甩與唔甩之間，
死狀十分嚇人！
我第一次，見到一個生勾勾既人，
係我面前死！
點解會咁架⋯⋯
究竟發生咩事！
我好撚無用，我救佢唔到！
我應該一早知佢要自殺，
我應該一早睇住佢！

我：
唔好怪責自己，
唔係你錯！

佐治：
點講都好，
我係有責任，
一個崩潰咗既人，
點會第二日就無事？
我太過天真啦！

我：
佐治你唔好咁啦！

佐治：
你知唔知佢死狀，幾咁恐怖，
佢頭先，自刎個一刻，
喉嚨發出既怪聲，幾恐怖！
吱吱聲！就好似一條喉管漏氣發出既聲音！
佢喉嚨既血，噴到周圍都係！

佐治：
究竟一個人，幾大決心！
先會簡哩個方法自殺？

我：
佐治⋯⋯
唔好再諗返個一個場面啦！

佐治：
我有得簡唔諗咩，
雖然我頭先講自己趕唔切！
其實我應該夠時間阻止！

但我偏偏懦弱到，呆撚咗係到！
我真係好撚廢呀！

我：
佐治真係唔怪得你架！

佐治：
我地頭先，係黃師傅條屍搵到張遺書！
而家張遺書係我手！
大強，你等一等我，
我需要啲時間打俾你睇！

佐治：
「致美心餐廳有緣人：

大家看到這封信的時候，
相信我已經離開人世！
大家不要為我死而感到難過！

我在此要為我昨天崩潰的事，
而向大家說聲道歉！

但我一見到我媽媽受感染的樣子，
我真的控制不了我的情緒，
你們知道嗎，
我媽媽從小到大都與我相依為命，
就算她這幾年，
得了老人痴呆症，
我們都朝夕相處，

雖然，這幾年的積蓄都因為她這個症，
都花得七七八八！

她是我唯一親人，沒有她沒有我！

如今，她也離我而去，
我生存都沒有什麼意義，
也許，換個說法，
她的離開，亦証明我功成身退吧！

昨晚我有想過了解我媽媽的生命，
但我⋯⋯⋯真的下不了手！

我真的坐著門前，想了好幾個小時，
但我真的沒有這個勇氣！

算了，關於我的事，
我不想再說太多，
始終我只是這個世界一個過客！

不過，我想在此多謝你們，
多謝你們令我看見香港人都有團結的一面，
跟你們生活這幾天，
我真的覺得很感恩！
我永遠不會忘記每晚與你們聚餐的時光，
永遠不會忘記你們的每一個笑容！

美心的有緣人們，
我再想拜託你們一件事⋯⋯
如果⋯⋯可以⋯⋯
請了結我媽媽的生命，
不要讓她在這個《地獄》受苦

黃宏偉 絕筆」

我：
我睇完，唔知點解有一種沉重既感覺！

佐治：
大強，我頭先一讀完佢封遺書，
我都忍唔住喊出嚟！

我：
你地處理好咗黃師傅條屍未？

佐治：
已經處理好⋯⋯⋯
我地幾位男仕用咗幾個鐘頭攪掂咗

我：
你地點處理！？

佐治：
大強⋯⋯⋯我唔想講⋯⋯

我：
我明白你個心情！
咁黃師傅拜託你地既嘢會唔會做！

佐治：
我地會做，
我仲應承咗我落手，
我點都覺得係我欠黃師傅，
佢最後既要求，我一定會做！
但⋯⋯我要計劃一下！

我：
明白明白！

佐治：
頭先，我地一班人，
討論過糧食問題⋯⋯
計過度過⋯⋯
啲食物只夠我地咁多個捱三至四日！

佐治：
不過我地⋯⋯今晚都無結論⋯⋯
大家經過黃師傅件事之後，
大家遇到問題，都好似選擇逃避咁！
我知道，大家再咁既心態，
對大家都無好處！

佐治：
唉⋯⋯唔講啦⋯⋯我想休息一下！

眼淺喊咗搞到睇唔清篇文

又話收晒啲刀具利器

佐治應該一時鬆懈，俾黃師傅係訓覺時間，偷咗把牛肉刀

黃師傅變左家明

佐治無講到點攪掂條屍⋯⋯唔知會唔會

出咗文反而無人理

家明的味道

睇黎準備會出去探險
究竟下一站會係邊
長發依家裝修緊，都唔會有好多位同物資
另外又多蝗同廢老

Support and push

舊長康人lm

新人lm
btw 點解一開始第二頁介紹9個人嘅時候李太個女5歲，但第五頁投票前個女變左8歲

綠悠jj留名

哩樣好明就係我打錯咗⋯⋯sorry...我會改返佢做8歲

物資其他地方都有 ！
無錯，佢地就嚟離開美心架啦

仲有多謝一班青衣人支持！

非青衣人留名

他殺黃cfu

點解英文係喪B, 唔係喪C?

因為外國嘅喪屍低B啲？？？

點解係大家樂，唔係美心

大快活來wor ching

我眼大睇過龍

會唔會最後去青馬大橋決戰

哩個方案可以取立！
但我睇下多唔多人睇，
如果多⋯⋯我試下改一改個大綱！

如果我係故事入面嘅政府
洗鬼揾人守橋咩
我會炸哂啲橋

其實個海有冇水警攔住？如果冇既話游水走得唔得

我有諗過咁寫！
但你炸晒青衣啲橋！
你直情放棄晒青衣咁多年基建！

哩樣實有，
一個人，好難游得過晒去！
我相信故事入面有海警攔截！
佢根本唔可以有人逃出去！

個故事有提到葵芳嗰啲地區已經撤離如果係嗰面上水應該會比人發現
但係游去其他地方個細路女同老人家有機會頂唔順

橋再起過 大白象工程

橋再起過 大白象工程

頭先quote錯

遲啲會寫點樣，令到啲人走唔到！
有啲原因，點解度度都唔會發生疫症爆發，
唯獨青衣會爆發！
我慢慢寫落去會講解

如果炸晒，會影響機場！
萬一無事，政府要好多年先可以復原！

同埋，點解只要應急措施做得好，
根本隔離青衣就可以阻擋所有病毒爆發！
青衣有個先天性「隔離」好處！

唔熟青衣
等故

而家將青衣隔離都去唔到機場架

咩輸入法

2018..香港政府已起好咗條連接路，
就算封鎖青衣都解決到問題！

但一定唔可以長久，因為香港政府起條連接路係for 後備用途

[img]

路政署網站有講，
而個故仔年份係2018年

巴打唔好笑我

速成

12點出

其實我會唔會太認真 ！
搵咁多資料

多啲細節好事黎

咁咪搭唔到機場快線囉

btw青衣撚lm

我：
佐治，仲係唔係到！

我：
佐治，係咪發生咗咩事？
無你信息？

我：
佐治啦，
第二日⋯⋯⋯唔見你覆我，
你地唔會有事掛？

佐治：
大強，
我仲係到！
我報一報平安先！
我無事
我終於同你send到信息俾你！

我：
點解會突然send唔到信息？

佐治：
我都唔知點解，
哩二日，好努力咁試，
都唔得！
大強，我一刻好驚send唔到信息俾你！

佐治：
大強，同你send信息，
起碼証明我仲係哩個世界存在！
如果，同你失聯，
我怕自己會係哩個地獄到發癲！

我：
咁你哩二日有無咩特別事發生？

佐治：
無，
只不過大家好似無晒求生意志，
見步行步！
就算歐陽sir…點鼓勵大家振作，
大家都無動於衷！

佐治：
其實歐陽sir,
都好努力，
佢每隔兩個鐘頭就試佢個對講機同唔同到出面聯絡，
但點試都好，都聯絡唔到！

佐治：
其實，我怕再咁落去，
大家都出事！

我：
你地無去傾物資，同糧食問題咩？

佐治：
傾？點傾？
個撚個都係到逃避問題,
我話傾，
個撚個都話聽日先聽日先！
完全無人想理，想決定！
我真係好希望黃師傅仲係到！

糧食個到我頭先望過，
得返兩日，
個撚個唔想決定，
唔想行，
由大家俾喪屍食撚咗佢算！

我：
佐治，唔好咁啦！
你都要振作！

佐治：
振條撚⋯⋯⋯
全場得我同歐陽sir傾，
唔通我地去搏命？
佢地就坐享其成？

我：
我好擔心你！

佐治：
唉⋯⋯
我都好擔心！
再過多兩日⋯⋯
我都唔知點算？

我：
咁你仲有無同歐陽sir講點做？

佐治：
我地有傾⋯⋯但大家咁樣⋯⋯
可以點？
好多計劃，兩個人做唔到！

仲打梗，個尾十二點再出

佐治：
朋友等一等等五分鐘，
你唔好行開住！

我：
好⋯⋯⋯

佐治：
好消息好消息⋯⋯

我聽到歐陽sir個對講機響！
好似有人連接到個channel!
沙沙聲⋯⋯但隱約聽到有人講嘢！

我：
係咪警察總部聯絡歐陽sir?

佐治：
唔係唔係⋯⋯⋯
收得好差，斷斷續續！
我就係聽到幾個重要字眼
「青衣城」⋯⋯⋯「生還者⋯⋯⋯」
「有大量救援物資⋯⋯⋯」

我：
青衣城個邊仲有其他生還者？

佐治：
唔知，
而家歐陽sir…好激動⋯⋯
佢嘗試同個邊聯絡⋯⋯⋯

佐治：
大強，睇嚟我要行開半個鐘⋯⋯
等我去聽聽詳情⋯⋯⋯

我：
佐治半個鐘已過⋯⋯
佢個邊講咗啲咩？
係咪青衣城有生還者？

我：
佐治，
你唔係又收唔到掛！
兩個鐘頭啦⋯⋯都無聲無氣
你收到信息，再覆我啦

佐治：
大強⋯⋯我返嚟啦！
你問個啲問題，我一陣答你！
不過，我而家想問你條問題先！

我：
好⋯⋯你問⋯⋯

佐治：
你如果係我，
你會留係長發，
定過去青衣城？

如果你係我
你會答佢留係長發定去青衣城搏一搏？

投票時間：

青衣城-正評
留係商場-負評

係哩個留言投票就得

青衣城

留係原地冇物資遲早玩完

去青衣城啦少年們

gogogo

去搏

我訓先！
聽日下午十二點睇投票結果，
你地個投票結果會影響個故仔發展

live左

去
還掂主角都唔會死 其他人行過去嗰陣死咗關我咩事

去青衣城喇！雖然依家青衣城都裝緊修

青衣城啦

物資周圍都有 如果係青衣城 醒目少少會做行喺隊尾 有伏都早啲知

正解

加速啦

朋友 朋友 佐治 佐治 咁樣其實好古怪 兩個人既對話仲要不停叫人地個名

12點
38票去青衣城
6票留係長發

今晚會寫去青衣城！

今日有啲忙，放工慢慢覆你地

巴打成日喺講故台見到你嘅

細個成日都有諗過
青衣係咪好容易就變成孤島
搞到宜家好有代入感

有啲事⋯⋯要十二點先可以上水

等你

樓豬

？

Sorry....發生啲事，
無咩時間打文，
只出到半篇俾大家！
大家唔好屌我⋯⋯

我今日都覆唔到大家住，sorry!但我好盡量趕住半篇

我：
如果我係你，
我會選擇去青衣城！
搏一搏！

我：
首先你食物而家又唔夠，
你係到只有等！無嘢可以做！
仲有，而家救援隊又無出現過！

我：
不過你可唔可以透露下，
對講機講咗啲咩？

佐治：
我地頭先同對講機個邊傾咗，
大概五分鐘！
佢地個邊話佢個邊有廿幾位生還者，
大家都聚集咗係馬莎入面！
佢地擁有好多物資！

我：
馬莎？
間大型連鎖店？
咪係青衣城正門？

佐治：
係！
我同咗佢地約好聽日下午三點會過去！

我：
咁你地有咩計劃？

佐治：
計劃？
我地其實頭先都有傾，
我地會用保安阿豹間私家車！

我：
保安都有車？

佐治：
其實都唔可以話阿豹！
其實架車係佢阿頭！
不過架車條鎖匙係一樓，保安總部

我：
我記得間美心係二樓！
即係你地要落一層？

佐治：
係⋯⋯我地要搵人一齊去保安房到拎鎖匙，
然後就到，停車場拎車！

我：
其實時間都好緊迫！
咁你地決定好？

佐治：
個計劃其實都可行，
但我地有一個大問題！

我：
咩大問題？

佐治：
個問題就係架車係五人車，
無可能載到我地全部人！

我：
即係要犧牲三個人？

佐治：
又唔可以咁講⋯⋯
我地計劃係分二次接送！

我：
即係第一批去完，
第二批再接其他人！

佐治：
係⋯⋯
但當然無人想做第二批！

我：
又再次抽簽決定？

佐治：
無錯⋯⋯

我：
抽五個人出嚟？

佐治：
其實係抽四個⋯⋯我地有共識，
歐陽sir負責做司機！
其他四個人抽簽決定！

我：
咁你地決定抽簽未！

佐治：
未，
不過我有直覺我係第二批！

佐治：
聽朝九點就會決定我既生與死！

佐治：
不過，就算抽簽結果點都好，
我會完成黃師傅遺願先過去！

佐治：
其實，大強呀！
我而家心情真係好複雜！
而家個感覺就好似當年，
我第一次做手術感覺一樣，
明明好驚⋯⋯但現實迫你去面對一樣！
做你有機會無事⋯⋯但有風險，
如果唔做，你就死硬！

佐治：
唔講住，我聽日話你知抽簽結果啦！

期待

幾分鐘車程，點解唔全部上哂，坐大脾

坐逼D唔得咩

五人 再一個車頂 兩個車尾箱 最好出事死清光 到主角去冒險

今日有事！會停一日文，請見諒

落一層 保安室 仲要停車場 全部都係高風險既地方 尤其停車場

保安室好像係美心西餅對面
有排行 行到落mos burger 都無左半條命

食住長發美心追故

輕輕一推
樓主再唔加速個故就沉底喇

係長發食住譚仔追故

如果游水或者搭船出去呢？

先多謝樓主考慮
趕左幾日project終於上水睇文了

樓主加油啊

加油 青衣人留名

我攪掂咗啲嘢！
今晚十點有文

新讀書留個靚名

新讀者留名

佐治：
早晨呀！

我：
點呀？最後抽簽抽成點？

佐治：
抽完！

我：
做咩？
你抽唔抽到第一批過去青衣城？

佐治：
抽到第一批！

我：
咁仲有邊個抽到第一批？

佐治：
有小琪，我，李太太，同埋李太太個女

我：
咁第二批幾時會接佢地？

佐治：
我地已講好，
一去到青衣城，歐陽sir就會返去接其他人！

我：
其他人無異議咩？

佐治：
異議？
仲可以有異議咩？
你話抽唔到第一批既人，
一定有唔開心，唔抵得！
始終，去到都怕第一批既人唔接返佢地！

佐治：
但係接受咗個遊戲規則，
就要遵守，唔可以輸打贏要！

我：
咁你咪話拎車匙？
咁拎咗未？

佐治：
未！
不過一陣十五分鐘，
我會同保安阿豹，
落去保安控制室！

我：
其實以我記憶中，
你由美心去一樓保安室條路都幾長！
你地唔怕危險咩？

佐治：
起初我都咁諗！
因為美心離條扶手電梯都有一段距離，
差唔多700-800米！
沿途一定好多喪屍！

我：
咁咪係，
你地仲要得兩個人！

佐治：
不過我地從保安阿豹口中得知，
原來，電話舖後門個到，
有架貨𨋢直達一樓！
而架一樓貨𨋢，只離保安室五十米！

我：
電話舖？
係咪你之前個間？
而我所知，好似同美心都好近！

佐治：
無錯！
我而家係到諗，
我失憶之前都應該搭過架貨𨋢，
所以我先會出現係電話舖到！

我：
其實你而家係咪仲係記憶模糊，
諗唔起點解會係電話舖到！

佐治：
係，我仲係醒唔起，
同埋原來電影無呃人，
你愈想諗返起，你個就愈痛！
有時痛到，有一種反胃作嘔既感覺！

我：
唔好咁急諗返啦，
我估你慢慢記得！

我：
你地幾時會拎車匙？

佐治：
其實而家要架啦！
都係個句啦，
祝我好運，
拎到條匙返嚟！

佐治：
屌！屌佢老母！

我：
發生咩事！

佐治：
我屌保安濕鳩豹老母！

我：
究竟咩事？保安豹做咗啲咩！？

佐治：
我頭先我同佢，
好順利咁依計劃去到保安室！
仲搵到條匙！

我：
跟住哩？

佐治：
我屌佢個老母，
佢襯我唔為意個時，
一嘢大大力係我背脊推撚咗一下！

佐治：
跟住，我成個人失重心跌咗係地下！
我諗住轉身問佢咩事，
佢條撚樣用極快速度反鎖度門，
佢將我反鎖係保安室入面！

佐治：
我屌佢個老母個老母！

我：
冷靜啲先！

佐治：
我屌佢，枉我頭先再幫佢解圍救佢一命，
佢老母，而家仲恩將仇報！
唔撚係我，一支鐵筆鋤落隻喪屍到，
佢會走得甩？

佐治：
我屌佢老母，
我對佢咁好，
佢而家反而鎖鳩住我？

佐治：
大強，我踢極都踢唔開對門，
我好撚驚呀！
我會唔會死係到架？

打住咁多先，十二點再出！

仲得閒whatsapp

前青衣人第一次留言

聽故唔想駁 啲人點去東涌

其實樓主用左呢個角度寫, 好多第一身會遇到既刺激感係寫唔到出黎

我知道，
我有時寫落去都覺得，
某啲位寫唔到緊張感！

多謝你意見，
我會試一試，點做好啲

去到青衣城會知道！

多謝新讀者，求正評

多謝你意見，
我成日覺得你地俾意見，
會令我更有心機寫故

去到青衣城會解答

你望下後面間美心！
幫我睇佐治係咪到

加速中

係咪更加有味道哩 ！
幫我望下個大廚係咪姓黃

已講解點安全啲落去

如果咁做，架車會唔會壞？
同埋返兜都可以教所有人！

架車負何唔到

佐治唔想其他人坐小琪大脾

巴打，我細個都有咁諗，
我聽屋企人講過，以前青衣無咁多橋，
一塞車，就同荒島一樣

已改進！多謝巴打意見！

在此，再多謝大家留言

青衣I大住hall撚留名

皮已正，樓主快d出故

其實多左好多限制 睇下你有冇機會改返第一身寫

應該轉唔返，
不過有第二種寫法，可以寫返啲緊張感

十二點有

多謝新讀者

支持長故，日日refresh,加油

Live

㩒爆F5喇

我：
你首先冷靜先，我會幫到你！
你而家搵下有無鎖匙開到對門先？

佐治：
好好！我抄下先！

佐治：
我搵到啦！
有十幾抽係到！

佐治：
頂！
我頭先試撚咗十幾條！
無一條得！

佐治：
頂！
我係個閉路電視，見到個濕鳩保安豹跑咗返去美心！

我：
其實，點解保安豹要反鎖住你？
對佢有咩好處？

佐治：
好處！？
佢點會無好處？
反鎖咗我，
佢咪有機會重抽多次簽！
佢咪有多一次機會做第一批過去青衣城既人！

我：
但你返到去，
佢個陰謀都會俾人柝穿！

佐治：
佢就係唔想我返到去！
佢根本搏我死係到！

佐治：
大強，我可以點？
我只要留係到多一分鐘，
我就危險多一分鐘！

佐治：
我唔想錯過去青衣城既機會，
如果去唔到，得返我一個人係商場，
我怕我會死係到！

我：
冷靜下先！
試下有無其他方法？
或者再抄下有無鎖匙！

佐治：
抄過，真係抄唔到！
不過如果要出去，其實仲有一個方法！

我：
咩方法？

佐治：
用支鐵筆鋤爆個鎖，
但我怕鋤個陣時，
個啲噪音會引起班喪屍注意，
驚一出門口就俾班喪屍圍住！
到時，我無空間走人，
到時只有困獸鬥！

我：
你只有搏一搏！

佐治：
無錯！
幾大就幾大，
燒賣就燒賣！

佐治：
我直覺哩個信息係最後一次同你傾！

我：
咪成日咁dark side!
你仲記唔記得你係班朋友之中，
你係最有運個一個！
仲記唔記得，次次抽大獎，多數都係你中！
就算可樂雙人遊日本，你都中過！

佐治：
係⋯⋯仲記得個時大家都無女朋友，
我係同你一齊去，
而家諗返起，
個時都幾hehe!!

我：
咪係，所以咪諗到咁dark side!

佐治：
我而家去鋤個鎖，
無事就再同你傾！

仲有⋯⋯等等再出

用摷會唔會好啲

我頭先先醒起

電話仲有電嘅⋯⋯ Btw 文

唔緊要
快啲出文就緊要喇
睇埋先瞓

繼續推

新讀者表示LM

故

半個青衣人留名
中學同小學都係青衣讀

佐治：
我終於返到美心！
我過多半個鐘就會出發去青衣城！

佐治：
我幾經辛苦先返到嚟，
我又要左閃右避！

佐治：
你知唔知，我頭先差啲死呀！
我鋤爆個鎖之後，一開對門，
已經見到兩隻喪屍撲落我到，
好在個兩隻喪屍前身都係兩位公公，
應該「生前」都係不良於行，
我先可以輕易踢開佢地！
如果唔係我好彩，我一早死鬼咗啦！

我：
咁你有無見到阿豹？

佐治：
我一見到佢就打咗佢幾拳！
不過最後俾歐陽sir!!拉開咗我同佢！

佐治：
佢條撚樣，
用埋啲濕鳩籍口！
話咩一離開保安室，就見唔到我！

佢唯有自己行返嚟美心！

佐治：
哩個世界真係咩嘢撚人都有，
講大話唔眨眼！
佢條閪人仲要扮一個無撚辜辜個樣！

佐治：
唔係歐陽sir拉門我，
我一早拎支鐵筆，鋤撚爆咗佢個頭！

我：
冷靜啲先！

佐治：
我已經好冷靜，
但佢條友真係好識做戲，
七情上面！
攪到啲人，信佢多過信我！

佐治：
不過我為咗大局，
唔想再同佢嘈！
但有朝一日，我會搵機會隊死佢！

我：
唔會咁啦！

佐治：
唔講個閪人住，
我而家準備出發，
我頭先係保安室，
拎咗兩個對講機，
我地諗住一去到青衣城就會用對講機同佢地聯絡！

佐治：
唔講住啦，
準備搭貨𨋢直接去停車埋啦！
去到青衣城再講！

***通話進行中***：
「喂！喂！係咪你呀佐治？」
「你個邊有網絡啦？可以打到俾我既？你個邊點？到咗青衣城未」
「佐治你聽唔聽到」

男聲—「李太太，仲有無事？」

小妹妹聲—「媽！你隻手仲係流好多血⋯⋯」

另外一把男聲—「歐陽sir,李太太會唔會受感染架？」

男聲—「唔知，我剩係知救人要緊，
佐治，你拎小琪個外套俾我，
我要㩒住李太太個傷口！」

女聲—「好痛⋯⋯⋯好痛⋯⋯隻嘢咬到我好痛」

男聲—「李太太，你頂唔頂到？
一陣一齊行去青衣城，
個到有我地需要既嘢！」

女聲—「我行唔到住⋯⋯我好暈」

男聲—「我地已經係到十五分鐘，再唔行就有危險！頂到幾多得幾多」

另外一把男聲—「行啦，李太太」

女聲—「真係行唔到⋯⋯我好辛苦」

小妹妹聲—「媽⋯⋯做咩你個身係咁震」

男聲—「小妹妹，你阿媽係咪有羊鐧症」

小妹妹—「無呀⋯⋯無呀⋯⋯⋯嗚嗚⋯⋯媽，你隻眼做咩變咗白色！媽⋯⋯⋯」

另一把男聲——「小琪走呀⋯⋯快啲走⋯⋯開車門走呀」

男聲—「你同小琪行先！妹妹你都跟姐姐走啦」

小妹妹聲—「我唔走，我要阿媽！
我媽媽病咗，
瑩瑩要陪媽媽⋯嗚嗚」

女聲——「我好凍呀，好凍呀，好凍呀」

另一把男聲——「歐陽sir,不如⋯⋯⋯
⋯⋯後面有幾隻行緊過嚟」

女聲——「女呀！女呀！你仲係咪到呀？阿媽睇唔到嘢！
阿媽好凍呀！阿媽好凍呀⋯阿媽好⋯⋯⋯⋯⋯」

女聲——哇—

男聲——「走呀，小妹妹⋯⋯走呀」

小妹妹聲——「嗚⋯⋯好痛呀！阿媽你係咪肚餓！
嗚嗚⋯但你都唔洗食瑩瑩個鼻⋯媽咪⋯好痛呀」

女聲——嗚哇⋯⋯⋯⋯嗚哇⋯⋯㗩㗩㗩！

另一把男聲—「閂車門，閂車門」

男聲——「小琪閂車門⋯⋯」

另一把男聲——「佢真係感染咗⋯⋯
屌佢老母，佢開始食緊細路女⋯⋯
屌⋯⋯佢係咪挖咗啲腸出嚟」

男聲—「走啦！跑上條長電⋯⋯⋯⋯⋯⋯」

*通話結束*

支持

係咪出發緊時有隊員被咬

青衣人LM

今晚答你

咁樣轉第一身抽寫唔錯

不過呢招"唔小心禁到電話打比主角"只可以用到一次

多謝巴打讚賞！ ！

無錯，哩條橋只可以用一次！

幫你推下

其實有d小説會分chapter寫
每個chapter用唔同角度咁推進故事發展
巴打可以考慮下

我會考慮

星期六，想停一停一晚

上完堂想上黎追文先話唔出

死咗

青衣仔

知哩個post多青衣人，
所以轉發一下

開工中，今晚十點出返

我都係係第二個post見到，所以轉貼

希望幫到就幫

明白樓主劇情需要先咁寫
但架車竟然唔可以車多幾個 仲要有兩個係小朋友
真係太大的bug

我個故好多細節無講⋯⋯sorry!!
我其實諗住寫⋯⋯
一段佐治同歐陽sir 傾車唔車得晒所有人，
之不過我怕太拖劇情無寫落去⋯⋯
下次我會寫得詳細啲 ！

其實，如果車太多人，
會有架車死火危險！
萬一真係有咩事，會令到唯一逃生工具都無埋！

不過，多謝你個意見，以後我會寫得詳細啲！

或者今晚個故會一一解答大家個疑問

同埋得一個小朋友，
小琪係十七-十八歲有聽障既女仔，

加油 support

正常私家車同的士載重500kg
5男2女 + 1女仔1小朋友 可能好勉強
其實劇情需要就得 聽故唔好駁故

同埋好好奇大強點解咁冷静聽佢講左咁多日 係咪伏筆

我：
係咪到，你安唔安全？

佐治：
我安全⋯⋯

我：
你知唔知你頭先打咗個電話俾我？

佐治：
電話？
我有咩？
我無打過！

我：
有呀！
你同我通話咗五分鐘，
但你好似聽唔到我講嘢！

佐治：
等我睇睇先！

佐治：
係喎！我同你真係有通話咗五分鐘！
點解我電話可以打到出去？
明明我之前試過好多次都唔得！

我：
咁你而家試下得唔得？

佐治：
等等⋯⋯
等我而家試下！

佐治：
頂⋯⋯我試咗好多次都唔得！

佐治：
我想問，你係電話到聽到啲咩？

我：
我聽到你逃生過程！
我想知李太太係咪⋯⋯⋯⋯⋯

佐治：
無錯，你太太受感染⋯⋯⋯

我：
佢點樣感染架？

佐治：
佢係停車場⋯⋯⋯⋯
俾隻喪屍捉住⋯⋯⋯
然後⋯⋯⋯

佐治：
我唔想再講⋯⋯⋯⋯
或者我聽日先同你講詳情！

我：
咁你而家情況係點？

佐治：
我地三個到達咗青衣城間馬莎！
其實我地其實仲未穩定到情緒！
小琪喊到豬頭咁！

佐治：
我望住李太太⋯⋯⋯
短短十五分鐘，
由一個正常人變為喪屍！

佐治：
究竟下一刻會唔會到我？
我地如果當初決定唔嚟馬莎，
咁李太太同佢個女咪唔洗死！

我：
算啦！佐治！
我同你唔好再講哩個話題！
我知你頭先遇到一件好恐怖既事！
就連我係電話對面都覺得好震撼！

我：
不如講講你而家個邊係點啦！
你話你地係聽到歐陽sir個對講機先嚟到哩到！
咁究竟邊個發出哩個救援信息！？
同埋哩到有咩人？

佐治：
哩到有大概二十人！
我嚟到個時都呆咗，
我估唔到哩到可以聚集到咁多生還者！
佢地哩到有條有理，
邊個分工好清晰，
邊個負責啲咩，都好仔細！
二人一組，一啲人負責分配糧食
一啲人負責分配藥物！
一啲人負責製造求生物品，
一啲人負責製造武器⋯⋯等等
總言之係到，
有一種安全感！

我：
咁邊個負責發出救援信息！

佐治：
係阿大sir…
大sir可以講係哩到既team leader!
可能係佢之前係做行動，
所以佢管理得哩到好好！
聽人講佢之前係做緝毒！

佐治：
仲有哩到咩人咩職業都有⋯⋯
有個叫黑仔，做健身教練，
有個dr.lee…之前係瑪家烈醫院做醫生！
其實仲有好多好多，
我都未有時間認識晒佢地！

佐治：
不過我估唔到，
哩到同長發一樣有電有水！
但有樣嘢唔同！
哩到啲物資真係好充足！

我：
咁有無問到佢地詳情，
知唔知道青衣發生咩事？

佐治：
其實我嚟到哩到既時候，
我已經有問大sir…
但可能佢見到我地岩岩先遇上李太太件事，
佢叫我地好好休息先，
聽日先慢慢話俾我地知！

我：
佐治，
唔好介意，
雖然知你唔係好想提，
但我其實尋日已經想問，
點解你地唔一批人一次過嚟？

佐治：
⋯⋯⋯⋯⋯⋯

佐治：
或者自私關係掛，
因為我有同歐陽sir講過，
原先，佢係諗住，一批過過嚟，
但我同佢講，如果一批人，
有機會架四人車有機會有死火風險，
我怕唯一逃生工具都無埋，
所以先提出兩批人既方案！
後來，歐陽sir接納咗我個建議！

佐治：
不過，我而家有少少後悔！
我地而家架車，困住咗感染咗病毒既李太太
根本無可能揸返去！

我：
其他人無車借咩！

佐治：
其實我有意無意都有問過⋯⋯
無人話有車⋯⋯
不過從佢地眼神得知，有一至兩個係講大話，
咁佢地又無做錯，
俾著係我，我都唔會借逃生工具俾陌生人！

我：
咁第二批人你諗住唔救？放棄佢地？

佐治：
我都糾結咗一陣，
歐陽sir都有問過我！
佢話如果返去都有咁既可能，
因為，架車係無壞到，
只要殺死或者拉開受感染既李太太同佢個女，
歐陽sir同我係可以揸返去接第二批人！

佐治：
歐陽sir,話俾一晚時間我諗，
聽日答佢返唔返去，
接佢地！

我：
咁你其實係點諗？

佐治：
大強，我真係唔知，
如果你係我，你會點選擇？

如果你係佐治，
你會選擇冒險「返去長發商場救人」
定係為咗自己「唔返去救第二批人」

大家可以留留言講下你會點「選擇」

絲打，我唔講咁多劇透住！
一陣我怕你地唔追故 ！

不過，你地每一個留言都有可能影響個故！
我本身寫咗大綱！有諗好幾個結局！
我亦都有因為你地留言少修少改個故仔！

其實而家仲有幾個轉捩點！

預告：
下篇會講青衣究竟發生咩事！

依家長發係咪仲有三個人：幼稚園老師，地盤阿叔同賤人保安阿豹？

係呀！

返
因為出左去有機會死多幾件返唔到去青衣城

仲有未知佢老婆同個女受感染既李生

巴打，想死剩佐治？ ！
仲有佐治唔係不死身架 ！
佢都有可能會死架

佐治唔返去個批人都會死，
佢地係美心糧食其實唔夠

地盤工人打唔打得㗎

又嚟過

「返去」正評
「留係青衣城馬莎」負評

都係，係哩個留言到投票！
聽日下午六點會停止個投票

佐治無咩提過佢，
我都唔知，
不過做得地盤應該都好好力

唔番去既話小瑤會唔會俾仆街豹哥見橫死點死食左架

有可能架！
夠豹咁仆街！

原本以為得返三個人，可以兩個人返去救
但依家有四個人要救就變左得返一個人返去，應該係歐陽sir返去

或者，佐治會改咗咁小心翼翼/自私性格，
因為佢係信息都有講，
佢有後悔唔搏下車晒啲人！
可能佢會搏下坐五個人，救晒啲人！

不過點都要睇歐陽sir個計劃同埋你地個「選擇」

負評 最憎d主角成日懶好心

佢地架車而家喺邊

！其實佐治都唔係好心人！
佢都有少少自私！

哩個位

青衣城馬莎

咁都淨係死兩件
算好

因為太空曠 ？

有圖好有feel

遲啲會盡post

救啦，唔救點睇佐治打死個仆街保安

Btw: 之後劇情可以要佐治send佢當時情況既相俾主角

救啦，仲未幫人完願都

會返去殺阿豹 呢種人就算唔殺都會害多自己一次

就算救 都要事先要其他人警戒

阿豹反而似返一個人 絕望起嚟咩都做得出

人性本惡 ，善純粹因爲受過良好教育

我唔係指香港教育制度好好 （差極都唔會比強國差）

不過條友太醒水 如果代入去個角色，救就一定救，不得不防

yes

其實我覺得佢係典型香港人，
人不為己天誅不滅！
不過其他入面好多人都係咁，
只係無人表現出嚟

佢地困咗架車十五分鐘，所以無引起喪屍注意

我估佐治會去殺人，
同埋殺咗佢，
啲人會覺得佢係殺人犯

睇投票結果

Send相有啲問題，
一嚟難搵相，
二來怕破壞個故仔

而家十九票投「返去救第一批人」
二十三票投「留係青衣城，唔救第二批人」

票數好相近 ！

六點個投票會停，大家可以再投投 ！
可能到時你個一票會影響個結局

唔撚返去救啦屌 返去救賤人做乜鳩

得一個賤，
其他生還者都好好

唔救

唔救
想劇情推進快d

而家兩邊相差五票！
仲有2個鐘頭唔夠！

睇投票都夠刺激

我估唔到唔係一面倒！
攪到我唔可以寫定先

唔好救

你係作者仲估乜

結果:唔救

最後結果：
24票「救」
33票「唔救」

個投票結果，我都係估唔到

今日要晏少少！12:00先出到

青衣jj
追左幾日先留名

新毒留名
仲有想問下
佐治唔係失左憶咩
係主角話佢係最幸運果篇到
點解仲記得之前啲野嘅

唔救既話係咪無晒長青既劇情架啦

佐治段信息，只係講佢唔記得爆炸之前發生咩事！
之前啲嘢佢係記得！
佐治只係短暫失憶

其實個故大綱應該係會四圍走！
不過睇下大家點「選擇」，

打緊文，12點出

我：
其實，我覺得唔應該返去，
首先你架車已經唔可以用，
李太太係入面！
如果你一開車門佢就襲擊你咁點算？
你難得先逃離到青衣城！

佐治：
你咁講又無錯！
單單過嚟哩一次，
都死咗兩個！
如果再返去，
我都唔知會發生咩事！

我：
但你做咗咁既決定，
歐陽sir會唔會同意？

佐治：
我估佢會同意，
同埋佢由此至終，
佢都話睇我頭，
我去，佢就去！

佐治：
不過，我行得哩一步，
就預咗長發個幾個捱唔到⋯⋯

我：
算啦！唔好諗咁多！
幫唔幫到唔係你問題！
或者佢地有機會揸到車過嚟！

佐治：
咁又係⋯⋯
唉！

我：
我有啲想問下你！

佐治：
好啦！你問啦！

我：
我想問，你沿途過嚟！
出面個環境係點？

佐治：
你意思青衣外面環境？

我：
係！

佐治：
出面基本上滿目瘡痍！
人體殘肢基本上散到周圍都係！
最嘔心唔係殘肢，斷臂！
而係個種氣味！
一陣又一陣殘體發臭氣味，
遍佈到四周都係！
周圍都係一班二班喪屍食梗啲屍體，
但最令我出奇，
係街外喪屍數目，
比我想像中少！

佐治：
仲有青衣城至長發商場咪有好多一橦二橦公屋既！

我：
係呀！

佐治：
我估入面都好多生還者！

我：
點解咁講？

佐治：
因為我見到好多間公屋單位窗外面都掛住啲大字報！

我：
大字報？

佐治：
係！
佢地用沖涼啲白毛巾，
寫求救信息！
咩嘢「SoS」
「內有生還者」
「屋內有四人，求救援」
我估佢地都幻想有救援隊救佢地！

佐治：
我唔講住啦，
我要同歐陽sir講我個決定，
我聽日再同你傾！

佐治：
大強，我同咗歐陽sir達成咗共識！
決定咗唔返去！
咁做，我知自己太仆街，太無人性！
但⋯我真係怕去到再返唔到嚟！

我：
你咁做係無錯架！

佐治：
我尋晚成晚係馬莎都訓得唔好！
不過，我唯一覺得安慰，
我完成咗黃師傅遺願先過嚟！

我：
你⋯⋯⋯做咗？

佐治：
係⋯⋯我去停車場之前⋯⋯郁咗手！
我都算有交代俾黃師傅！

佐治：
唔想再提長發啲嘢！
唉⋯⋯我個人就係咁，唔想面對就唔想講！
對唔住呀！

我：
傻啦！
我明你處境！
唔洗同我講對唔住⋯

佐治：
我今日⋯⋯
有周圍收下風，
識咗好多人，
最奇怪今日dr.lee話識得我！

我：
佢識得你？

佐治：
其實我估佢認錯人，
因為佢連我個命都叫錯⋯⋯
佢叫我阿mike!
佢仲話我係佢client！

我：
咁你係咪識得佢？

佐治：
痴線，我對佢一啲印象都無⋯
名都叫錯，
我估佢都係認錯人！

我：
你話你收到風⋯
咁你知唔知青衣發生咩事？

佐治：
問咗幾個人，佢地口供都一致，
佢地話發生爆炸響聲後，
全青衣首先無咗網絡，
突然，一大班唔知係軍隊定特種部隊封鎖咗所有青衣出口渠道，
包括地鐵站，橋口出面！
佢地封鎖既速度，
令人懷疑一早有安排！

佐治：
佢地仲話曾經有軍隊射殺想逃走平民！
跟住封鎖後，
陸陸續續青衣就出現咗，一大班感染者，
見人就咬！
而馬莎大部分人，都係發生事故後聚集係到！

我：
青衣究竟發生咩事⋯⋯⋯

佐治：
我唔知，
佢地都唔知！
佢地話當時見到有啲人去問種部隊啲人，
佢地好似聾咗，無答過佢一條問題！
而且只要你行近佢十米範圍，佢地都毫不猶豫開槍！

佐治：
我都好想知青衣發生咩事，
同埋哩個政府咩事！
無理過市民死活！

我：
政府點解要咁做？！

佐治：
無人知！
佢地有同我透露，
青衣地鐵站上面已經封鎖晒！
佢話曾經有生還者上過去，
每一次都聽到槍聲，
但無一個人落得返嚟！

佐治：
佢地就好似想困住我地係哩個島！
某啲生還者仲講，海邊範圍set咗好多個電網，
只要一爬出去就會電死，或者俾人射死！

佐治：
佢地只希望而家隔離我地只係暫時！
所以，而家首要條件就係保住條命！
希望有一日⋯⋯⋯
佢地會放我地出去！

佐治：
不過，唔知點解⋯⋯
我見到歐陽同大sir個談吐舉止...
佢地好似識咗好耐，
唔知係咪我錯覺？

我：
咁你有無問過佢地？

佐治：
我有意無意問過下，
但佢地話係第一次見！
可能真係我錯覺啦！

佐治：
係呀⋯⋯之前同你咪講過⋯⋯
哩到啲人分工好清晰既？

我：
係呀，做咩咁講！

佐治：
佢地俾咗個任務我！
叫我同健身教練去搵啲食物！
佢地雖然話食物尚算充足！
但只能夠捱十五日！

我：
馬莎唔係有食物架咩？

佐治：
係有⋯⋯但佢地話之前發生事故，
馬莎啲物資都俾人搶到七七八八！

佐治：
健身教練安慰我⋯⋯唔洗怕，
佢話佢搵食物搵咗幾次，
只係去啲店舖袋食物返嚟就得！

我：
點解唔一次拎返嚟？
要去咁多次！

佐治：
佢地話，拎物資就好似打劫金舖一樣，
要一分鐘內拎完，
咁先最安全，唔會俾喪屍發現！
所以每次都拎得唔多！

佐治：
我想好好休息，聽日做完佢個任務再見你傾啦！

lm之後阿豹復仇記

留名長發三個返黎整死馬莎d人

但你寫死小琪我同你死過

方便追po留多次言

Btw幾好睇 加油

新呢幾篇好多伏線

長青撚lm

睇到好緊張

其實唔係咁鍾意投票決定故事方向
無哂驚喜知道跟住落黎會點發展

好故

政府已經新聞封鎖曬 好似係

歐陽同大Sir好似識左好耐，佐治又無啦啦係手機鋪，伏線味濃，同埋有無講過佐治本身住邊？

2018年應該有青衣城2期

如果係停車停響果個位去2期近過去1期

小弟發燒病咗，
特地請一日假！
今日出唔到文住！
聽日出文都覆返咁多位
大家請見諒

早日康复
然後返來出文

我追緊嘅故嘅作者都病

各位巴絲真係要小心身體啊

長康二期撚 留名

長宏 lm
好有親切感

其實唔番去都無咩問題
可以做個伏線，遲啲佢幾個用自己方法番黎回合主角
之後會有更多鬥爭同人性既一面

精神病人既故事？

想問「我」身處邊度？點解唔幫幫手？

因為「我」入唔到青衣

樓豬🐷 我特登開個acc黎留言
聽日快d出文

再推

好返好多，十二前出文

加油巴打

樓主d文我好期待
不過開分身推post好明顯

我無開過分身

冤枉呀大人！
有我會認！

得啦努力寫好篇文啦

留名
雖然唔係住青衣 但成日經過
有畫面

佐治：
今日我同黑仔完成咗任務！

佐治：
我真係唔讚黑仔唔得，
佢手法純熟到哩，
一分鐘就裝滿個袋！

我：
仲有其他人哩？

佐治：
小琪同歐陽sir,
拎咗啲藥返嚟！

佐治：
佢真係好叻女！

佐治：
講時講，
我今日係佢身上學咗幾個手語！
我基本上，而家少少事都可以手語溝通！

佐治：
唔知點解望住佢，
佢每一個笑容，舉止都好陽光！

我：
死仔！陽光唔係用係男仔到咩？

佐治：
咁執著架你！
咁用可愛形容佢囉！

佐治：
佢真係每一次笑容都好甜，
每次一同佢傾計，
就覺得同佢識咗好耐！
佢好似知我諗咩，
佢有知我諗咩！

佐治：
我仲講嘢好低能既嘢俾你聽！
佢每次見到我整親，或者有地方刮捐咗，
佢都會好悉心照料，
慢慢咁幫我包扎！
唔知點解，
我好沉醉，佢好認真幫我保扎個時個樣！
認真咁做，但又時時刻刻掛住個笑容！
最緊要係咩，佢每次笑都會露佢個對虎牙！

我：
你個虎牙控呀，
次次都鐘意啲有虎牙既女仔，
唔理單邊虎牙定兩邊虎牙！
你都走去鐘意人！
你唔記得咗你個女朋友啦！

佐治：
哎呀！
唔好咁講我啦！
我緊你的記得我女朋友啦！
我仲想你幫我同佢報個平安！

佐治：
唔講住啦，
大sir分配晏就飯，
一陣間唔拎，
我就無飯食！
晏少少同你傾啦！

佐治：
頭先講到邊？

我：
我想問你，其實你地分配食物，係食咩架！？

佐治：
無架！
你唔好諗到好豐富，
都係食乾糧！
有時食朱古力條，餅乾！
夠飽肚就得！
係今日好啲，可以食返自己拎返嚟既善字牌魚肉腸！
唔知點解特別好味！
可能係自己搵命搏返嚟，所以特別美味！

我：
話時話你日日同小琪，你地會唔會日久生情？

佐治：
絕對唔會囉！
我對若詩專一！
絕不會變心！

我：
你又識咗個新女朋友叫若詩？

佐治：
咩嘢呀？
咩嘢新女朋友？
若詩⋯你都識架！

我：
我識？唔會掛？

佐治：
陳若詩⋯⋯
你無理由唔識架！

我：
⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

佐治：
做咩嘢呀？

我：
若詩早二年車禍已經唔係到？
你發生咩事？
你無理由唔知架⋯⋯⋯

佐治：
等等先！
死咗？
無可能⋯無可能⋯無可能！

我：
⋯⋯你究竟發生咩事？

佐治：
我上個月我仲同佢睇戲⋯⋯
行街⋯⋯
只不過同佢冷戰，無見幾星期同佢！

佐治：
大強哩個笑話真係唔好笑囉！
你知我至憎人拎呀若詩嚟講笑！

我：
佐治！我講所有都係真！
我無講過笑！
我反而想知你咩事？
點解會完全唔知情？
你發生咩事？

佐治：
你話早二年啦⋯⋯⋯
咁點解上個月，我仲同佢行街，
睇戲食飯先？

我：
我真係唔知點解，
二年前佢遇到車禍，辦過一次喪禮！
所有朋友，舊同學都有出現！
而你無出席過⋯⋯
會唔會你根本唔知若詩出現車禍？

佐治：
我要講幾多次呀？
我上個月先同佢睇戲！
你要點講先明呀！
死？佢唔會死架！
你唔好再拎佢講笑，好唔好呀？
你話佢死咗兩年，
咁三個月前，
我同你同若詩去咗泰國！
唔通我同你同隻鬼去？
陳志強！
玩還玩，適可而止啦！

我：
你冷靜啲先！
我唔想無啦啦同你嘈！
你話三個月同你去泰國？
根本無可能！
阿戴生！你失蹤咗三年，
我點同你去泰國？
同你上次去泰國，已經係三年前！

佐治：
我失蹤咗三年？
你真係唔好吹咁大？
我失蹤咗三年？

我：
戴佐治先生！
你自從2015年⋯⋯
就無出現過⋯⋯
你同若詩三年前已經分咗手！
你知唔知你連若詩喪禮都無去？

佐治：
2015年？而家咪2015年！
我失蹤？咪玩我啦！

我：
佐治⋯⋯而家係2018年⋯⋯
佐治⋯⋯你係咪失憶？

佐治：
⋯⋯⋯⋯⋯⋯

我：
你試下問周圍既人？

佐治：
你等我一陣先⋯⋯⋯⋯

佐治：
大強⋯⋯
你講得無錯⋯⋯
而家係2018年！
我真係無咗哩幾年記憶！
我頭先望我手機個時間係2018年，
而我問小琪，
佢都話今年係2018年！

佐治：
大強，
我哩幾年究竟去咗邊，
發生過咩事？
我真係記唔起！
你可唔可以話我知？

嘩屌超展開啊

呢個時候要配d好緊張的弦樂

係到重申，
個讀者留言絕對唔係我，
我亦都唔會蠢到咁，用咁似既名開分身⋯⋯

仲有我尋日發燒病咗成日，
我無上連登成晚！

如果我推post，我會用自己a/c！
唔洗用咩分身嚟呃自己！

你地信又好唔信又好！
我真係無開分身！

利申：因一啲經歷，俾人誤會過/冤枉過，
而令到我深受其害幾年，
所以我一見到哩啲事情反應好大，
唔好意思各位！

都未算超展開

多謝巴打支持，
或者我貼多啲相

巴打多謝你幫我解答

點解會咁講

平行世界？！

巴打你個建議唔錯，有得諗 ！

我個背景，應該2期未起好 ！

我以為又係同過去既人發生對話 以為紅vans咁 嚇死

佐治係青衣人，你睇佢咁熟就知

無錯！
睇嚟我要著墨多啲「我」個邊世界，
等大家知清楚啲個背景

其實都唔會點無驚喜，
因為投票啲資線只係會影響個結局點去！
我係因投票而改個大綱！

或者咁講讀者個選擇，會對故事產生蝴蝶效應！
會影響點發展！
但驚喜應該仲會係到

多謝巴打支持，寫文寫到病都值得

我都唔想小琪死

如果係咁，
個故就變得無咁真實，唔似屍故

失憶啫！

加油呀，青衣成個故事好正！！
好緊張呀！

會唔會好似left 4 dead咁佐治係個帶菌者？

追到最尾先知道未出曬

點解我無左lm 嘅？

live

Live
同LifeLine一樣格式，不過都好鍾意睇

其實我係玩完lifeline!
先寫故！
個選擇都係跟佢 ！

長安撚遲來報到
樓主啲錯別字真係...執執佢好喎
不過加油

等我整返好部電腦就唔會咁

好睇

新讀者留名

我想問下，我之前睇過一個故
講喺船到寫0既一百日日記
個故係咪樓主寫？有冇繼續寫埋落去？

係我！
個故未埋到尾！
我或者搵日重寫！再post

其實唔止你一個問過

哩個故出現，其實都係船上日記改篇！

萬勿爛尾，長宏人表示

長宏人

11點有文出

長發人報到

佐治：
我究竟發生咩事？
我女朋友死咗，
我都無去喪禮？

我：
係呀！

佐治：
佢⋯⋯⋯個時去得安詳？

我：
唔好問⋯⋯比較好⋯⋯

佐治：
我點解會唔出現，
點解我會咁仆街⋯⋯
連佢最後一程都唔送⋯⋯

我：
⋯⋯⋯⋯

佐治：
我頭先拎部手機，睇啲相！
我完全無記憶我幾時影！
幾時拍！
同我合照既人，我係完全唔識，
對所有嘢全部都好陌生！

佐治：
不過從電話啲信息，
同啲同事啲what apps對話，
我之前應該係一間位於青衣路，
一間醫療廢料棄置中心到返工！

佐治：
咩青衣有醫療廢置中心？

我：
我好耐之前睇過新聞，
青衣係反對過興建醫療棄置中心！
但最後都不了了之！

我：
我頭先幫你上網搵過資訊，
係有講青衣有醫療棄置中心，
但地址，公司名，
全部都唔知！
好似好神秘！

我：
你咪講過⋯⋯歐陽sir曾經收到風，
有部門護送啲化學物品離開青衣⋯⋯
會唔會同醫療棄置中心有關？
會唔會係個到爆發喪屍病毒？

佐治：
我真係唔知，
可能有咁既可能！

佐治：
我頭先係我銀包到搵到張員工證！
間公司名我完全未聽過⋯⋯
「bio24hz-tech company」！
我個post係「研究部門-紀錄員」

我：
紀錄員？

佐治：
我而家真係一頭緒水，
究竟咩事？
紀錄員？
我係個到做咩架？

我：
等我查查間公司先⋯

我：
我查到啦⋯⋯
佢係間澳洲公司嚟！
致力做傷口快速癒合技術，
技術專為手術病人而設！
近排佢地積極研究內臟傷口快速癒合技術！

佐治：
內臟癒合？

我：
上網話「內臟傷口快速癒合」技術有助提高手術成功率，
大大減低器官移植死亡率！

佐治：
咩嘢科技嚟？

我：
我仲睇到間公司個背景！
大部分股東都屬於港資企業！
仲要係前醫療局長細佬間公司！

佐治：
內臟傷口癒合，
都唔會爆發疫症架！
佢最多都係新醫療技術！

我：
就咁睇係！
但年半前，
間公司已經俾澳洲政府停止咗個研究！

佐治：
點解？

我：
我都唔知點解，
新聞無講過點解！

我：
不過新聞話間公司，
話用屍體做研究！
唔知關唔關事？

我：
佢地曾經雜誌講過，
「由bio24hz-tech company 曼斯卡博士領導小組曾作出研究，剝離掉細胞的屍體皮膚能夠有效治療燒傷等急性外傷和潰瘍。他們認為用同樣方法抽取屍體內臟細胞，有效提高器官移植的存活率和康復速度，博士認為技術可進一步向人體內臟發展！」

佐治：
咁點解會會停咗個研究？

我：
我都唔知⋯⋯

佐治：
咁爆發喪屍病毒會唔會關哩間公司事？
我會唔會係幫兇？

我：
我就係搵到咁多資訊，
關唔關事，
我真係唔敢答你！

佐治：
我而家個感覺好怪⋯⋯
而家面前既一切好似關我事！
但又出現一大堆疑問！

佐治：
究竟我哩幾年發生咩事？
究竟我係哩間公司做咩？
究竟哩間公司關唔關哩次爆發病毒事？
究竟⋯究竟⋯⋯青衣發生咗咩事！

我：
而家我唯一可以幫到你，
只可以搵多啲資訊！

佐治：
我究竟好無行過去青衣路，
睇下發生咩事？

我：
你一個人點去？
可能所有嘢都唔關事！
就算關事⋯⋯
你都幫唔到大家！
件事發生咗啦都！

我：
你而家唯一希望就係⋯⋯
等待救援隊！

佐治：
救援隊？
真係會有咩？
佢地班政府根本就放棄咗我地！
佢地可能一早知道⋯⋯會爆發喪屍病毒⋯

佐治：
若詩又唔係到⋯⋯
我又變返無人無物！
撐住都無咩意義！
不如⋯⋯⋯

我：
你咪做傻事呀⋯⋯
你要好好生存呀！

佐治：
傻啦⋯⋯
我哩種人邊敢⋯⋯

我：
你會無事架！
你信我啦！

仲以為會係平行時空添
等佐治講多啲背景

如果平行時空咁個故咪好唔真實！
雖然有諗過

我都幫你講兩句
我係因為屋企寵物叫佐治 先改e個名

9估 係咪入果間公司做野既人要洗腦先可以入 所以失左憶

主解失蹤果時係青衣返工
但比人洗走左d 記憶？

詳情睇落去

主角額頭有傷口 昏迷過嚟

終於有番文

你留意到

其實真係有哩個技術

我：
喂！你仲有無諗埋一邊？

佐治：
朋友，我訓咗一晚好咗好多！

佐治：
不過同你講樣奇怪嘢！

我：
咩嘢奇怪嘢！？

佐治：
我好似係馬莎閘外見到李生！

我：
李生？
邊個李生！

佐治：
長發商場個李先生！

我：
第二批人，其中一個李生？

佐治：
係呀！

我：
下？
點解會見到？
佢地過咗嚟？

佐治：
我唔敢肯定！
因為我見到既唔係「人」
係喪屍！

我：
咁你做咩咁肯定係李生？

佐治：
佢個衣著同李生一樣！

佐治：
不過我岩岩見到！
佢係無咗隻手！

我：
咪住先，
佢地係長發，
就算變咗喪屍都係長發，
點會係青衣城出現？

佐治：
我都唔知⋯⋯
有機會係我睇錯！

我：
其實佢地嚟咗青衣城都會即刻嚟馬莎！

佐治：
可能過嚟途中，遇襲所以變咗喪屍！

我：
咁你係咪只係見到李生一位？

佐治：
係⋯⋯
我唔見其他人！

我：
車！可能你睇錯啫！

佐治：
我都希望係啦！
不過有少少不祥之兆既感覺！

我：
點會不祥！？

佐治：
我都唔知，
真係純粹哩種感覺泛起！

我：
死仔，唔好自己嚇自己啦！

好⋯⋯哩次堅訓，
聽日先覆大家

死都要馬莎啲零食！！！！！

你講李生？

係

其實我9up同推post喳

係咪寫臥底故既佐治哥

原來真係你
我係 我沒有六呎高

留名先,幾過癮

我都係你同鄉喎
第一批入伙

失憶同間公司令我諗起Resident evil 1既電影

繼續等新文

岩呀 保護傘公司

推 live左

Live again 加速

出咗去食飯⋯⋯今晚可能晏少少先有

push

臨訓推一推 訓醒先有文喇睇黎

咩飯食5個鐘？

文呢 ？

嗯

13 小時前
出咗去食飯⋯⋯今晚可能晏少少先有

食飯食左13個鐘頭

留名 幾鐘意呢類題材既故事

越黎越多青衣人喺度留名啦
等我幫手大大力推召集更多青衣人先

樓主受感染？ 文

樓豬再唔上水我地報警尋人啦

今晚出返兩篇！
尋日去咗飲酒，無返屋企

我以為變左失蹤人口

佐治：
岩岩見到啲嘢真係好想同你分享一下！

佐治：
我尋日其實知道自己無咗幾年記憶，
同埋知道若詩唔係到，
心情好低落！

佐治：
點講好哩⋯⋯
明明我係「而家個記憶」
但若詩同我既一滴一滴，係好似尋日發生！
但你尋日同我講，佢唔係到⋯⋯我心情係⋯⋯
我唔識點形容！

佐治：
尋晚，我有一種想了結自己既諗頭！

我：
唔會咁啦！

佐治：
不過尋晚同小琪傾咗成晚，呀，唔係
應該叫同佢打字打咗成晚！
心情舒緩咗好多！

佐治：
我仲同你一路傾計啲嘢同咗佢講！

我：
咩你之前無同過人講咩？

佐治：
我無呀⋯⋯
一來我怕啲人知道外面個真相會崩潰，
二來，我怕啲人會搶咗我部手機！

佐治：
我平時同你傾，
都係鬼鬼祟祟，匿埋一二邊同你傾！

我：
咁小琪知道，
佢有咩反應？

佐治：
佢起初有啲唔接受個現實，
但我有俾過啲我同你信息紀錄佢睇！
佢先開始接受！

佐治：
佢起初都有啲唔開心！
反問返我點解政府要離棄我地？
我個時真係唔識答佢！

佐治：
跟住我有問佢我問佢我係咪一個衰人，
佢反而安慰返我，話啲嘢唔關我事！
唔洗咩都揹晒上身！
佢仲話我係一個好人！
話我曾經三番四次保護過佢！

佐治：
我仲記得佢打個一句
「佐治哥哥，你平時都好照顧我，又保護我，
你唔開心，小琪都唔開心！
你記唔記得地盤叔叔，
話我係負累個時，你係第一個幫我話返佢！
仲有嚟青衣城個時，你點保護我，我仲好記得！
所以，佐治哥哥你唔洗為女朋友既死唔開心！
你唔係一個衰人，你無去你女朋友喪禮，緊係有你個原因，仲有，你間公司關唔關病毒爆發，都係未知知數，
唔好諗太多！
小琪永遠都會支持你架，因為佐治哥哥係我心目中係一個好人！」

佐治：
尋晚，我睇到佢打哩一句俾我，
我個人即刻諗通晒！
無晒啲唔開心感覺！
至少，有人覺得我重要，保護到佢！
有時真係望住佢個甜美笑容，
我真係會無晒煩惱！

我：
咁就最好！
你要對人好啲啦！

佐治：
重申，我對佢無嘢！
只你覺得佢真係一個好女仔！

佐治：
閘外⋯⋯有人係咁拍對閘，
究竟邊個？

我：
會唔會係有生還者？
會唔會係保安豹？
定係喪屍！

佐治：
應該唔係喪屍，
有話我聽到個人不斷係到叫救命，
我去睇睇邊個！

佐治：
佢再咁拍落去，會引到一大班喪屍過嚟！
好危險架！

出住先，
跟住十二點前補多兩篇！
以補償尋日個兩篇文！

推推推

10min left

夠鐘po文啦

You have 10min to save your mother

樓主冇口齒

1點啦

多咗啲錯字喎

會唔會開多條線講下i大果邊會出新配角?

另外除左南北橋, 汀九橋同昂船洲果邊係咪都有軍隊?

西草灣係咪已經變成平地?

九號碼頭都可以係個新戰線

上晒癮

樓豬係咪囂左啦？文呢

樓主老母

人呢

說好的12點前

想問下樓主啲喪屍既能力係點？
係似生化危機果隻慢慢行定係wwz果隻識跑識跳？

x2

數已走

可能樓豬嘅時區同我地唔同

樓豬出文啦，畀喪屍咬到上唔到黎呀

我仲我等左成晚，2點幾先訓

留

推到開下個post 再比負皮

青大人留明

樓主個記憶返咗去2015年了

佐治：
我出去睇下咩事先！

我：
好好！

佐治：
我見到一個三人家庭！

我：
三人家庭？

佐治：
一個年輕夫婦同埋佢個仔！

佐治：
佢個仔目測應該得三歲！

佐治：
大sir,而家拉緊閘放佢地入嚟！

佐治：
屌！大sir做咩拎支槍指住佢地？

我：
我都唔知，等我睇下咩事先！

佐治：
*通話進行中*

聲音沙啞男聲—「你地做咩滿身鮮血架？」

一把激動男聲—「哩啲係人血⋯⋯」

沙啞男聲—「你肯定唔係喪屍血？」

激動男聲—「唔係呀！我地啲血！
係救人先整到！你先救救我個仔先」

沙啞男聲—「你個仔咩事？做咩會昏迷！」

激動男聲—「佢感冒發燒咗2日，
今朝就昏迷，你救救佢！你地有無退燒藥？」

激動男聲—「你地唔好審犯咁，好唔好？」

沙啞男聲—「審？有得唔審咩？關乎哩到廿幾條人命，可以唔審咩？」

激動男聲—「當我求下你地！」

一位女聲—「幫下我兩公婆啦！」

一位女聲—「我地真係無事架！」

激動男聲—「好啦,我話俾你知點解我會成身血」

激動男聲—「我地本身係上面間武藏拉麵」

激動男聲—「我殺咗個廚師⋯⋯先滿身鮮血」

沙啞男聲—「點解你殺咗個廚師？」

激動男聲—「佢為咗食糧問題，所以我殺咗佢⋯⋯」

沙啞男聲—「食糧問題？係真唔係」

激動男聲—「我呃你做咩？」

沙啞男聲—「你頭先講救⋯⋯而家講殺⋯⋯
憑咩撚嘢倍你⋯⋯仲有，你都殺咗佢⋯⋯
做咩要逃離間拉麵店？」

激動男聲—「因為個仔⋯⋯我要搵藥⋯搵食物」

沙啞男聲—「昏迷咗幾日先搵藥？」

激動男聲—「夠啦，你審撚夠未」

沙啞男聲—「唔係唔想幫⋯⋯
要確定你地無受感染先幫到⋯⋯
你個仔又昏迷又滿佈鮮血⋯
好令人懷疑！
我點知你個仔係咪喪屍？！」

激動男聲—「喪你老母呀！——咪撚講我個仔———」

沙啞男聲—「屌你老母—你夠膽打我？」

呯—————
呯—————

我：「佐治⋯⋯發生咩事」

*通話結束*

佐治：
我頭先又同你通咗話？

我：
係⋯⋯

佐治：
你聽晒，發生咩事？

我：
係⋯⋯點解有槍聲？

佐治：
先唔講哩啲住⋯⋯頭先大sir開槍射死咗個生還者！

我：
射死咗個生還者？

佐治：
係⋯⋯⋯
我地廿幾個人⋯⋯
都無阻止到！

我：
而家究竟個情況係點？

佐治：
而家？
我地困住咗生還者個老婆同佢個位，
係員工休息室！
我地仲俾咗啲藥佢個仔食！

佐治：
佢老婆喊到崩潰，
仲一巴一巴打落大sir到！
不過喊喊下，喊到個人昏迷咗係休息室！

我：
咁你地點處理條屍？

佐治：
我地都未有諗法！
我地全場人呆撚咗！

佐治：
不過就個個互相指罵，
點解唔阻止大sir同個生還者嘈！
總言之，個個都站係道德高地互相指罵！

佐治：
個場面係好撚諷刺！
未發生事前個個都係到食花生，
一發生事就互屌！
好似⋯⋯安慰自己咁⋯⋯
我估佢地心一定係咁諗「阿邊個阿邊個做咩唔阻止」
但偏偏又唔係自己出手！

佐治：
好啦！
而家大sir,話投票，留唔留低佢兩母子！

我：
點解會投票留唔留？

佐治：
下？點解？
佢地一個二個細細聲講，話佢個仔有可能受感染！
怕佢地傳染人？！

我：
傳染？
唔會掛？

佐治：
我都覺得唔會，
我都有同佢地講，
李太太單嘢，
話十五分鐘內就會變喪屍！
大sir同佢嘈咗十五分鐘都無事！

我：
咁即係真係無事？

佐治：
應該就唔會有事！不過無人聽我講⋯⋯
無人理鳩我！
個個好似保命，話返我轉頭！

我：
佢話你咩？

佐治：
話我唔係專家，
話我點知咁多！
可能一個鐘或者半日先變！

我：
會唔會咁遲？

佐治：
其實⋯⋯我真係唔知，
但睇佢個仔真係唔似受感染！
講真⋯⋯我又唔係專家⋯⋯
我真係唔敢講！
有可能佢地岩！我會錯！

我：
咁你哩次投票，你會點投？

佐治：
我同小琪都會投⋯⋯留佢地兩母子！

我：
你確定⋯⋯你唔係受小琪影響，先投留低？

佐治：
一定唔係⋯⋯
我哩次真係覺得佢兩母子無事！
直覺⋯⋯⋯

我：
萬一你直覺錯哩？
你咪好危險！？

佐治：
我都唔知，
但我點都投留低！
佢地話咗十五分鐘就投票！

佐治：
大強，如果你係佢地你會點投？

再嚟投票：
「留低兩母子」-正評
「唔留兩母子」-負評

都係哩個留言投！

今晚九點前投票結束！
十二點出文

如果你係佢地，你會點投？

係佐治記憶去返三年前！
無錯，係2015年！

對唔住呀⋯⋯唔好咁做

對唔住，尋日昏迷咗，畢竟我十三日未放過假，尋日放工就昏迷咗！
我今日晏就又去咗飲，唔夠時間，sorry!

我地區一樣，唔好意思各位！

十三日未放過咁慘

慢慢行⋯⋯但有五十米爆發力！如果有「食物」係眼前面五十米，會跑得好快！

唔夠人，無計 ！
（其實係儲假，去旅行）

我無⋯⋯我尋晚昏迷咗咋！

係就好啦

I大⋯⋯我會為咗你諗下點寫！放心，點都會去一轉！
我本身都係係個到畢業！（n年前）
我都會熟熟到個頭，可以一寫！

每個出口都有軍隊！
所以哩次對政府嚟講都幾大經濟損失！
不過未去到好傷！

新戰線要諗一諗！

我救返佢啦 ！
唔好怪我啦！

（我頭先跟住讀，自己讀住個mon笑咗）

幾驚你地唔鐘意
因為好少人咁寫

巴打我記得你，
你成日幫我舊故推文！

仲記得個時你地成日請我飲藍妹 ！

在此再講⋯⋯多謝大家推文！

原諒我走數咗一日！

你地投票，又咁近！

11對6

部電話仲有幾多%電

皮已正

你成日去飲嘅

有尿袋，青衣有電，可以差

今日晏就係飲晏！
前晚係劈酒

18對13
！又係五票之差！

仲有二個鐘投

又zombie
搵次講d女變晒雞變晒公廁周圍強姦人好過啦

黑人問號

睇av睇上腦

套野ok柒

黑人問號？

啱啱先殺完人老公
放佢入來好危險
再者物資有限多一個人就用快啲
最後，細路自我保護能力差仲要病左好大嘅一個負擔

性奴算啦

個我係佐治

我打錯咗

打緊文！
一點前出！

佐治：
最後投咗票了！

佐治：
由於今次時間緊迫，
大家都係舉手投票！

我：
最後結果點？

佐治：
最後結果—決定會留佢地係到！

我：
留佢係到怕唔怕！

佐治：
應該唔怕，
但咁多人投留佢地係到！
我真係估唔到！

我：
點解咁講？

佐治：
因為我諗住佢地，怕死！
因為佢地曾經討論過，唔留！
但可能「道德高地」效應太強，
先令佢地覺得留低佢地！
畢竟，佢老公死咗，
大家都有啲啲同情心！

我：
佢地仲「隔離」咗係休息室！

佐治：
係呀！大sir話觀察廿四小時！

我：
如果佢老公無死到，
你估投票結果係點？

佐治：
我估佢地會投唔留！
因為佢地真係有少少怕死！
安全感比道德更加重要！

我：
你有無一刻後悔過？

佐治：
真係無！
我覺得個細路仔唔會變異！

我：
希望係啦！
我想問大sir點解殺咗個生還者？

佐治：
其實頭先情況真係好混亂，
個生還者打咗大sir幾掌，
仲諗住拎手上把牛肉刀劈向大sir!
大sir見危急先殺死佢！

我：
究竟佢係武藏拉麵發生咩事？

佐治：
真係唔知上一層發生咩事！
因為聽佢地講，二樓係一個禁區！
因為大sir知道上面有幾堆生還者！
佢話避免我地去，係因為怕搶資源，
同其他生還者起衝突！
所以佢一路以嚟都禁止我地上去！

佐治：
大強！
同你分享啲嘢！

我：
講啦！

佐治：
頭先大sir命令我地做一件駭人事情！

我：
做咩事？

佐治：
佢叫我地⋯⋯⋯⋯

我：
講啦⋯⋯⋯

佐治：
佢叫我地分開條屍，
將條屍斬件！

我：
點解要咁做？
你地唔會拎嚟食掛？

佐治：
應該唔會⋯⋯⋯

我：
咁拎嚟做咩？

佐治：
佢話拎嚟引起喪屍用？

我：
引開？

佐治：
佢話拎啲手手腳腳殘肢！
留返嚟，做魚餌！

我：
點做魚餌？

佐治：
佢話拎啲新鮮手腳引開班喪屍！
等啲喪屍！
拎物資安全好多！

我：
即係拋手腳，等啲喪屍進食，
等你地多啲時間去搵物資！

佐治：
係⋯⋯⋯無錯！

佐治：
大sir仲叫我地⋯⋯成班男仔去分屍！

佐治：
救命，我真係唔想咁做⋯⋯⋯
但唔做⋯⋯⋯
我怕

我：
點解事情會發展成咁？

佐治：
我都唔知，
我只係知，
我為咗生存，唔俾人排斥，
我只可以咁做！

我：
太核突啦！

佐治：
我都唔想！
但如果你係我⋯⋯
可能你都會！

佐治：
我以前成日同你講個樣嘢⋯⋯
環境真係會改變人！

我：
有改變你？

佐治：
有⋯⋯⋯
我心裏底內，
其實覺得分屍唔係一個問題⋯⋯

我：
⋯⋯⋯⋯⋯⋯

佐治：
我知你接受唔到我⋯⋯⋯
但所有嘢我都係為求生！
請原諒我！

我：
我會原諒你⋯⋯⋯

我：
佐治，第二日啦！
休息室有無異樣？

佐治：
無⋯⋯我只係聽到一陣又一陣喊聲！
我估都係生還者個老婆發出！

我：
你地仲未放過出嚟？

佐治：
未！都未夠二十四小時！無人敢放出嚟！

我：
仲差幾多個鐘？

佐治：
仲差四個鐘！

佐治：
我地尋晚肢解咗條屍！

我：
點肢解？

佐治：
用消防斧頭肢解！

佐治：
大強，
原來人體同豬肉差唔多！
人體脂肪原來係黃色偏半透明！

佐治：
其實最恐怖⋯⋯唔係條屍！
而係我一啲恐懼感都無！
我愈劈愈起勁！
我係劈完先知驚！

我：
⋯⋯⋯⋯

佐治：
大強，我要同黑仔去搵物資！
返嚟再同你講！

佐治：
大強⋯⋯⋯⋯⋯

我：
你似有啲嘢同我講！

佐治：
我地岩岩搵物資個時，
見到一個特種部隊個屍體！

我：
下？咩話？

佐治：
我地見到個特種部隊，
得返下半身既屍體！
我懷疑佢遭到喪屍襲擊而死！
或者，倒轉講，佢似一個食物殘餘物！
佢血都乾晒

我：
你係邊發現？

佐治：
我係馬會附近發現！

我：
即係佢已經死咗好耐？

佐治：
我估都一至二日！

我：
佢死狀恐怖麻？

佐治：
其實都幾恐怖！
佢上半身唔見咗！
佢得返下半身!
佢條大腸俾啲喪屍攪到四散！

佐治：
我係佢身上拎咗支自動步槍！
同埋對講機！

我：
對講機？

佐治：
係⋯⋯
我拎咗佢部對講機！

佐治：
我仲開咗佢部對講機，
聽到一啲嘢！
聽到一啲關於青衣既事情！

打住咁多先！
聽日先再出

其實大家有睇可以正一正評/推post

Push

希望可以寫到i大

我會寫i大！
畢竟我係個到畢業！
個到我好有回憶！

樓主係

半夜睇到不安

咁都拎到槍？

大家我想再「互動」一下！
大家可以諗下馬莎生還者角式「名」同「性格」，
我盡量寫落個故到！

例如：

名：小明
性格：懦弱，

我會盡量寫落去（當然有機會加唔到，要睇返個故事發展）

駄佐治
性格：善忘

同埋爛飲

推推

林早洩
性格：樂於助人

邊度走過林早洩出黎

馬莎門口都唔係好多喪屍啫

我：
你係個對講機，聽到啲咩？

佐治：
聽到一啲好重要既信息！

佐治：
青衣會隔離四個月！
之後會解放晒我地！

我：
隔離四個月？

佐治：
係⋯⋯我偷聽到佢地對話！
聽到兩個特種部隊傾，
佢地話上頭落咗命令四個月後會解放青衣

我：
四個月後？

佐治：
其實我都係隱隱約約聽到一啲！
因為對講機似受過碰撞，
唔係好work!

佐治：
我都係從中聽到幾個關係字！
聽到「餓死感染者」,「四個月大量清場」
「會為生還者作檢查」，「有三至四個特種部隊失聯」，
「建議轉第二個頻道」！

佐治：
係哩半個鐘頭我再無聽到任何信號，
可能佢地轉咗頻道或者換咗第二款對講機！

我：
你有無試過用對講機講嘢？

佐治：
試過⋯⋯但無人回應！
無一個回應！

佐治：
四個月？
我地四個月係咪真係可以逃出青衣？

我：
我覺得有咁既可能！

佐治：
點解咁講？

我：
今日立法會有傾過，
會半年解封葵芳，美孚，荃灣哩幾到地方！

佐治：
下？
咁咪同我聽到既嘢好吻合！？

我：
係呀！
所以我覺得真係有機會解放返青衣！
始終青衣太多基建，
政府無可能會放棄哩個地方！

佐治：
但點解係四個月，而唔係半年哩？

我：
我估佢清場之後會做善後工作！
但會點做，我就真係唔知道！

佐治：
其實我聽完都有一個希望，
求生希望！
不過，只係唔知我捱唔捱到四個月！

佐治：
而家青衣封鎖咗二十一日，
我已經見到唔少人死！
今日唔知聽日事！
或者，聽日會因咩事死！無人會知！
我究竟可唔可以捱到？

佐治：
大強，
我而家仲想知佢個「清場」
係咩意思？
殺晒我地？
等啲感染者自然死去？
定專殺感染者？

我：
我覺得係等感染者自然死去！

佐治：
感染者會自然死去！？
會唔會呀？

我：
我真係唔知，
不過絕對有咁既可能！
如果唔係，
佢地唔洗四個月先清場！
而家清都得，
佢地應該掌握到啲重要資訊！
先有咁既決定！
佢地要將到啲風險最低，先去行動！

佐治：
我都希望你講中！
呼！
如果真係四個月後有救援隊就好！

佐治：
如果四個月真係出到嚟，
我一定要同你飲返場酒！

我：
咁我洗唔洗同你舊場重遊，
再去多次日本？

佐治：
好呀，上次去東京！
今次我想去北海道！

我：
好⋯⋯
我地二條友就約實！
整多次hehe之旅！

佐治：
哈哈！
我好期待個日！

佐治：
仲有啲嘢想同你分享一下！

佐治：
頭先我咪話我執到支自動步槍！
岩岩聽大sir講，
原來支槍已經無晒子彈！

我：
會唔會係因為無晒子彈，
個特種部隊先會遇害！

佐治：
睇情況係！
我地幾個曾經推算過⋯⋯
佢應該係偏離咗大隊，
而彈藥岩岩用晒，
先會遇害！

佐治：
我估青衣城都應該唔止得佢一個有咁既遭遇！

我：
話時話，你地仲未放返個兩母女出嚟咩？

佐治：
未！
因為無人敢去開度門！
不過，以祖哥份人，
佢會做開門哩啲苦差！

我：
祖哥？

佐治：
係呀，祖哥！
佢叫林祖，
佢份人好好，
成日幫我地執頭執尾！
個人做嘢又細心！

佐治：
佢平時都將啲物資排到好整齊！

佐治：
無人做既下欄嘢，
佢都會幫手做！

我：
下欄嘢？

佐治：
例如，洗地！
頭先肢解完，個生還者屍體，都係佢做清潔，消毒！
如果無咗佢，
我真係唔知邊個會做！

我：
話時話，肢解單嘢！
係咪得男仕個班先知？

佐治：
你點估到？

我：
我估哩啲咁駭人既嘢，
你地一定唔會同班女講！

佐治：
無錯！
我地無同任何一位女性講過，
肢解個時，都係一，二邊⋯⋯

佐治：
當然，我估，佢地會知！
但佢地知，都唔會點出聲！

佐治：
再講，
我地已經收埋咗啲手腳，係一個雪櫃入面！

佐治：
就連放係雪櫃哩啲，
都係林祖哥做！
你話佢份人係幾難得！
佢知我地唔敢做，
佢自己自薦去做！

佐治：
唔講住，
大sir!召我地班男仕過去！

我：
過去邊到？

佐治：
過去開對員工休息對門！

佐治：
我地怕入面兩個都受感染！
怕佢地突然撲出嚟！
雖然，佢地受感染可能性唔大！
不過，我地都唔敢鬆懈！

佐治：
好啦！唔講住！

巴打你今日影架

已取用哩個人物！
多謝提供

留個名跟進下

岩岩放學影

自己lm

我都留名

青衣group見到，舊青衣城係1
唔經唔覺原來馬莎做左咁耐

live留名
雖然聽故唔好搏故 但係2g network FaceTime到仲要畫面好清呢個bug 我好介懷

負皮係你寫得條友偏離真人性格

好好笑
即刻正皮你曲線話緊自己之前未比正皮

無偏離過！
只係跟返讀者提供！
我只係改少少名

其實唔算bug!
原先設定係network 時得時唔得！
FaceTime 係撞彩先撞到！

睇嚟好早！個青衣城都唔多人

我認真寫架

睇嚟加角色唔踴躍！ ！
咁我自己寫返啦

費事啲角色名太中二病融入唔到你個故度
同埋通常個故加讀者提供嘅角色都冇乜好下場(好似係)

放心，我會俾返你個林祖哥有好下場

再想嚟多個投票！
大家想個故長定短？
其實有大綱！而家可以勁推進劇情完咗佢！
定係大家想長少少！
我慢慢交待所有嘢？

長故-正評
短故-負評

都係哩個留言投票

好記得細個上面個位好多魚同有個潛水員 仲有條舊街

嘩，呢個有小小印象，但真係小學年代

角色：菁姨
肥婆，自私，執輸行頭慘過敗家個type

第一次睇用對話推劇情嘅故

無錯 多數衰收尾

你都講左仲有四個月先解放青衣就緊係慢慢講埋佢啦

推 好少文

長而拖 唔要
短到乜都冇交代 又可以收工

青衣城大門

馬莎大門

馬莎另一度門

上一層既馬莎+拉麵店

樓上食店

樓下酒樓

海濱門口

樓下M記+戲院

地鐵站

Lmmmmm
好正 支持巴打

唔係呀我講緊個故

新讀者一日睇晒，第一次唔介意睇呢種劇本式故事，因為真係正到爆

係衰在依家 live 咗

佐治：
救命！
我而家先清潔晒休息室！

我：
點解無啦啦清潔個休息室？

佐治：
尋日咪講到我地困咗個生還者太太同佢個仔成二十四小時！

我：
係呀！
咁佢個仔有無受感染？

佐治：
無！無事，
不過而家仲係昏迷咗！

我：
咁佢無受感染！
點解要清潔休息室！
應該唔會發生啲咩事架！

佐治：
我一開門就見到生還者太太崩潰咗！
係嚴重崩潰！

我：
崩潰咗？

佐治：
我一入到間房，
我已經見到幅牆有幾條爪痕！
仲要好深！

我：
佢自己抓幅牆？

佐治：
我目測佢應該抓咗成晚！
佢十隻手指啲指甲，都同手指肉分離咗！
散到滿地都係！
最嘔心就係，我見到一，兩塊指甲插住係幅牆到！
佢滿身鮮血！

佐治：
我個時一開門，已經聞到血腥同排泄物混埋一齊既味道！
佢基本上大小二便都係自己身上到去！
我見到個時，佢條褲都係佢啲排泄物！
佢個樣，發晒呆，
邊個人叫佢都無反應！

我：
咁佢個仔哩？

佐治：
佢個仔？
昏迷咗！
Dr.lee有俾藥佢食，
但都無醒既跡象！
阿祖哥睇住梗佢！

佐治：
而個生還者太太，
由阿小琪睇住！

佐治：
不過最令人火滾，就係一，二個臭閪八婆，
不斷講啲濕鳩風涼話！

我：
佢地講啲咩？

佐治：
其實哩到有兩母女，
一個叫菁姨，大肥婆嚟！
另外，佢個女叫Katie!
佢個女就外表幾靚女，
有少少明星相！
不過佢把口就臭到仆街！

佐治：
唉⋯⋯
平時我都忍佢地好耐架啦！
分配食物就永遠借啲意拎得人多啲！
有次我見到佢地兩個係貨架到偷嘢食！
我當場爆佢地一獲！
但啲狗公就處處維護住佢！
唉⋯⋯我心諗！
唔通你幫佢就有閪屌咩？

佐治：
今日佢地把口仲唔收，
不斷係個生還者太太隔離係咁講「負累」
「生又累人，死又累街坊」之類啲閪說話！

佐治：
如果唔係歐陽sir,同小琪㩒住我！
我真係衝過去打佢地一獲！

我：
咪咁啦！
打佢都對你無幫助啦！

佐治：
唉⋯⋯雖然我都知，
但打咗佢泄下忿都好！

我：
你都知人地多人幫，
一陣佢地唔俾你留係馬莎哩到咪仲死！

佐治：
唉⋯⋯你咁講又岩！
我望住個生還者太太，真係有啲可憐！

佐治：
我又準備去搵啲食物返嚟！
唔講住啦！

佐治：
頂！
我地今日發現對閘門點開都開唔到！

我：
點開唔到？

佐治：
本身對大閘係㩒啦制就可以開到！
但我地㩒咗好多次都唔得！
我地好似俾人鎖咗係到咁！

我：
會唔會係無電到，所以失靈！

佐治：
唔會無電到！
哩到一路以嚟都供電正常！
我睇到粒電製仲係有通電！有著燈！

佐治：
不過粒製就由尋日黃色，變咗做紅色！

我：
點解會咁？

佐治：
我都唔知點解會咁！
個感覺似俾人鎖住咗！

佐治：
尋日仲好地地，
今日就出事！
究竟發生咩事？

佐治：
我頭先同歐陽sir傾過，會唔會有人係保安室落咗手腳？

我：
唔會掛？

佐治：
我本身都覺得唔會，
我而家望出去，其他門口啲閘都無事！
對面間Nike 同clourmix對閘都無事，
都係半開半掩，同尋日一樣，
我望過去，
佢粒製盞燈都係黃色！
點解唯獨我間舖變紅色！

我：
你試下再㩒下粒製！

佐治：
我㩒咗百鳩幾下，都無反應囉！

佐治：
大強，你話會唔會係保安豹攪鬼？

我：
佢係長發做保安啫！
都唔係青衣城做保安！
點攪到你地？

我：
同埋佢過到嚟青衣城，
一早嚟馬莎，
點解要鎖住你對閘先！

佐治：
鎖住我地，等我地出唔到去，
餓死我地囉！

我：
你太多疑啦！
應該唔會啦！
因為咁做都對佢無好處！

佐治：
可能我真係我多疑！
但⋯⋯⋯

我：
但咩？

佐治：
但係我點都想去保安室睇下發生咩事？

我：
我勸你唔好啦！
去到又點？
同埋周圍咁危險！
去到有咩事點算？
為咗好奇心無咗條命？
唔通真係好奇害死貓呀？

佐治：
我真係唔知呀！
我只係知，
我地困咗係到！
我地拎唔到物資！

我：
其他人有無第二個解決方法？

佐治：
都無架啦！
試晒所有嘢，
睇過電箱，都無事！

佐治：
我地一陣試下人手用我支鐵筆開對閘試下！

佐治：
其實我最怕唔係開唔到對閘！

我：
咁你最怕係咩！

佐治：
我最怕真係保安豹鎖住對閘，
如果佢鎖晒全青衣城對閘！
我地搵物資會好困難！
仲有佢鎖咗之後，
我唔知其他舖頭生還者會做啲咩嘢！

我：
唔係再咁多疑！
多疑對你無好處！
你首先要開返對閘！

佐治：
好啦！
唔講住！
我試下用鐵筆開對閘先！

保安豹的復仇

「被列為」呀嘛屌你老母被動句黎㗎嘛

你個人咁得意，
打中文字唔打標點？

最得意係咩，
教人中文，
但打段嘢1999

巴打你真好嘢！

不過多謝你，
教我中文

多謝支持！live咗可能係好事！
投入感大啲

唔係掛！咁我唔再加讀者角色

已取用，多謝提供

好啦好啦 ！多謝讀者咁好心機，
提供所有青衣相，
令人睇故睇到有畫面

我決定會寫長故 ！
以咁既進度咁推，個故都唔會短 ！

繼續推 等i大

我怕巴打要等 ！去到i大會好後

油庫爆炸有輻射既咩

夾硬開閘唔驚整壞咩
壞左啲感染者唔會湧晒入黎？

有架 ！
政府話有！

唔整⋯⋯⋯就會困獸鬥！
餓死晒咁多個

正

出唔到去唔通等餓死咩 點都要出去

做咩一個post咁多痴線佬
一係講野九唔搭八
一係就有破壞無建設

樓主 有無得加甜 唔洗太甜架

長故就加碼加速啦
唔係到2047都未完

又後虎牙Jm 服左你
努力追post中

唔通樓主做過馬沙？

今日有啲事做，停一日文

一入嚟，就見到你話冇文

聽日出番兩篇補返條數就原諒你啦

lm Live左

又停

今次正評你請假 下次補返啲文

聽日出多幾篇補數啦

好多感嘆號

每日上連登就係為左睇文，你竟然話無

爬上閘頂,改咗個索制跳過BMS
直接起動個卷閘咪得囉
邊駛咁危險衝出去

咩係BMS??

樓宇管理系統
不過睇故都係唔駁故

留個靚名先

今晚十二點出文

唔好走數，要出多篇補數

留名睇走數

雖然唔想咁講 不過機率幾高

佐治：
大強，我終於尋日鋤爆咗個鎖！

佐治：
我用咗我支鐵筆整起咗個鐵閘！

佐治：
不過話時話我而家手上支鐵筆真係陪咗我好渡過幾次生與死！
如果我有命捱到四個月，一定拎返屋企箱起佢！

我：
我想問你鋤個閘個時，無引起喪屍注意咩？

佐治：
咩嘢無呀？引咗一大班！喪屍行過嚟！
而家門口，聚集咗一大班喪屍！

佐治：
雖然而家大sir叫我地唔洗擔心，
不過佢叫我地今日唔好行動！

我：
今日佢叫你地唔洗行動？

佐治：
你當我今日放一日假！
有時休息下一日，
都幾好！
唔洗驚⋯⋯唔洗驚行動會唔會出事！

佐治：
不過今日雖然唔洗行動，
但都好鬼充實？

我：
充實？點充實？

佐治：
我今日跟小琪學咗好多手語！
仲幫咗自己改咗個手語名！

我：
手語名？

佐治：
係呀！
原來你自己個名，係隨你喜歡點作一個手勢而改！
即係你舉兩隻中指既手勢，
然後話哩個係你個名都得！

我：
下？咩原來係咁？
我而家先知！

佐治：
我都係今日先知！

佐治：
而家我可以同佢溝通可以用手語傾談！

我：
咁快學識？

佐治：
當然未學晒啦！
只識簡簡單單既對答！

佐治：
但個死女包，死都唔肯講，第一日識佢個時，
做俾我睇既手語係咩，
仲叫我睇本手語書學！
你知我份人，一睇啲學術既書就好易訓著！

我：
哈哈！你係！你剩係識睇小說！

佐治：
我今日仲同佢，係馬莎搵到個行山用既求生笛！
佢仲簡咗個粉紅色！

我：
求生笛？咩嚟架？

佐治：
即係一吹，會勁尖勁響，
俾你係山上有咩意外，
引起救援隊注意！

我：
係咪好似十月初五月光，初哥哥個支笛？

佐治：
無錯，就係個支！
我應承咗佢，佢一吹我就會出現保護佢！
佢知我咁講⋯
唔應該用講字，
應該佢知我咁寫，
佢即係笑咗出嚟，
仲輕輕打咗我隻手一下！

我：
死仔，你係咪對佢有意思？

佐治：
唉⋯⋯有啲嘢唔識講啦！

我：
講啦！婆婆媽媽咁！

佐治：
唔知點解，我望住佢個笑容，表情，動靜，
都有好治癒！

我：
點治癒法？

佐治：
望到佢，就好似會無晒煩惱咁，
就算個人幾崩緊都好，
一有佢係到個人就會放鬆晒！

佐治：
仲有唔知係咪佢本身講唔到嘢關係，
佢表情比普通人更加豐富！
可能，因為佢個缺陷關係，
佢習慣用表情表達俾人聽，
佢諗緊啲咩！

佐治：
但每次望到佢個豐富表情，
就會有一種好舒服既感覺！
好想保護佢既感覺！

我：
你地個關係好曖昧喎！

佐治：
係⋯我都唔知自己係鐘意佢，
定係同情佢⋯

佐治：
唉⋯
我今日都唔知係咪寂寞關係定係咩，
我同佢手拖手咁坐咗係角落到！
我仲同佢邊拖邊訓著咗！

我：
你究竟係咪鐘意人？
如果唔係就唔好玩人啦！

佐治：
我自己都唔係好知呀！

佐治：
算啦！哩個生死關係⋯⋯
我都係唔好諗最好！
哩啲時候，我根本唔應該諗！

今晚一點係新post再放多篇！

係咪可以開始爭1001？

咪住⋯⋯未返到屋企！
未得閒開 ！

小琪應該準備領便當

即係點解？

我知道點解啦 ！

喪屍會比聲音吸引
小琪吹個求生笛咪…

掛住追人出故都冇留意到咁快就要搶1001

971

972

973

974

975

976

977

978

979

980

981

982

983

984

985

986

987

988

989

990

991

992

993

994

995

996

997

998

999
留返兩個post俾樓主啦

1000